[HR] 新年新工 有問必答

Hello 方丈又上水了

先祝大家財源廣進 老細聽教聽話 好offer 排隊等住你

好耐無開post, 正職忙到不得了...家下工已辭, 疊埋心水等返新工, 悠閒花生mode, 所以上返水繼續答問題

推推post 同埋video, 希望幫到人, 同時幫到自己...做HR 都算係原罪 (如果公司刻薄就更加係幫凶 ）, 真係要積返啲功德

最新影片:-
辭職需知

空白期點拆

Facebook Page 可inbox

連續幾日紅假 hr返工係唔係真係會睇返咁多封email再screen candidate?
宜家send唔send cv好？定等完左紅日先？

Hi 方丈，依家新工返咩呀？你成條career path係點行？

老實講，就睇下佢地要哩個位要得有幾急，如果candidate 比較少咪會由頭開始睇囉，但正常都係從最新嗰份開始睇

最緊要係咩啊，搵夠五到六個好嘅candidate ，就會唔再睇，因為已經夠交功課比老細，最少我知道我條talent acquisition team啲同事有大部份都係咁做

留名待睇

新工都仲係HR狗 打工既統統都係狗#

我 Career path 啊...

HRA > HRE > Regional SHRE > Regional HRBP (AM)> HRM > Regional GHRM > Head of HR 咁上下啦

係唔係2月8日等人返晒工先send比較好?
想搵到工先辭 但AVAILABLE DATE打番預計返工日子定IMMEDIATELY ?(假設個POST要求IMMEDIATELY)

想問下每份大概做幾耐到呀？其實每1至1.5年一跳係咪都可接受？thx

如果一間公司嘅做野方式好混亂 可以話係爛攤子
作為一個fg應該早走早著 定係死都儲夠1年經驗先呢

利申 都係做緊hr

想hr發展 想讀夜晚course, 有冇好建議？
感謝

有d hr真係多謝佢地好意，比如一間咩奶公司，咩卡佛，你地雖然係大公司，但比起banking黎講算d咩，更何況如果做ib的點會咁樣跳過黎，雖然skillset 有相同地方，但domain完全唔同。

唔....諗我其實你可以初三嗰陣send都得㗎啦，打immediately 好啲

唔……有長有短㗎喎，最長差不多三年，最短一年，我今年30 ，你自己計啦

我覺得啊....一年半左右一跳都可以接受，重點係係個trend度...試過短期跳槽，下一份就要做耐啲啦

HR offer果時減左expected salary
第一時間傾得唔好, 宜家有啲比佢食住
一日未簽約都可以再同佢爭取? 有冇咩方法可以拎番500蚊

咁要睇下你個sunk cost 喎，比如你做咗八個月，咁我梗係叫你做埋先啦，啱啱入嘅話，就梗係走啦

方丈好耐無見
想問下有無咩招數避免hr 壓價或者還價還得有力d?

佢黑你面，係佢唔啱姐

其實一般兩至三個月，我哋都唔會覺得係空白期，尤其係如果黐住節日長假期，咁正常人都會想抖啦，咁同埋你可以話你畢業之後去咗旅行，休息㗎嘛

其實呢，就真係唔係好晒讀書嘅，我大學都係讀啲19乞食科，但係都做到HR
如果你真係好想讀，其實平平哋，工X會嗰啲勞工法例堂都可以上下嘅，又快又平

多謝解答

死啦，你個post係咪未出晒，點解我唔係好睇得明
我估你意思係，你收到呢啲公司Offer ？其實我又唔覺得真係Banking就係王道，其他公司一樣又做得開心嘅地方，亦有人工比Banking更高，鹹魚青菜，各有所愛姐

少年，你12,500同55,500嗰$500爭好遠喎
你想由幾多傾到幾多啊？同埋係乜嘢位，你有幾有bargaining power?

打漏左：唔同行業linkedin揾你過去見工

fiona

30歲就做head of HR?

你好呀，都真係好耐冇見，我份工忙到死，而家辭咗職，開花生mode 先叫做得閒抖下戲

其實最能夠避免壓價嘅招數，就係令到間公司非你不可，令到line manager真係好鍾意你，好願意幫你fight 你必須要嘅價錢

咁當然啦，唔好搵間咁賤格嘅公司都係一個方法

查實要一個月通知係咪唔寫得immediately
寫one month's notice 會唔會好蝕

其實又冇乜嘢嘅，都只係因為佢哋真係好 desperate 姐
就好似我咁，都算係一個幾Nice嘅老細㗎啦，我都會捽我T A team ，問吓佢哋，今個星期邊個職位有幾多個candidate ....
佢哋就算係LinkedIn contact左人，就算人哋真係冇興趣，佢哋都有貨交呀嘛

會自爆㗎喎，講呢啲

記得方丈把聲幾正

屌，成年人咪玩起底。

有好彩嘅成份，亦都有食屎嘅成份姐，個位唔係惡哽，就唔會要點後生嘅去捱啦

吓，你講大話仲衰喎，一個月咪一個月囉，佢哋要你就會等㗎啦。
我依家轉工，要三個月添，對家都會照等㗎

等等先，我覺得我啲內容仲正囉

明白
唔係諗住講大話
係唔明咩叫immediately🙈

真係有病做唔到野 而家好返 個空白期我諗住同佢講有病要去醫 想問CV同cover letter洗唔洗mention?
Thanks

簡單啲來講就係佢見完你，同你即刻簽約，你第日可以即刻返工
但係邊會成日有人咁得閒，等開工先得架，所以如果遇着有人要等，我哋都覺得係常態，照直講就得㗎啦

一份junior做左四年會唔會感覺好唔上進
定有好處覺得我好loyal?

唔需要
因為你份履歷上面，工作經驗中間有斷開，其實一睇就會見到，如果佢哋對你嘅經驗有興趣，會打俾你，或者約你見面，咁嗰陣時先講就可以㗎啦

咁我想返新工前抖一個月休息去旅行咁都可以照直講？

why not both

由 fg 喺 FB 搵你睇 CV 到而家做咗年幾奴隸了

我諗住照直講自細有病 畢咗業去醫 醫完好返
洗唔洗同佢講咩病同攞埋醫生證明？
謝謝你

咁要睇吓你做個職位究竟係乜嘢，如果係一啲唔需要aggressiveness 嘅工你咪好好囉，如果係需要有拼勁嘅，咁你咪不思進取囉

所以如果係文職，或者係本身Career path 都好窄嘅位，反而會特別想要呢種員工添

咁即係你已經resign 咗？我諗你可以寫 one month (negotiable)

多謝多謝多謝，新年好好口喎

我都係啱啱轉左份新工嗰陣開嘅Facebook page, 依家都轉工囉，只係唔知係唔係由一個地獄跳去另一個地獄姐

唔使呀，如果問得你拎醫生證明，咁呢位Hr 都唔慌係咩好人囉

🙈🙈🙈🙈
其實都需要aggressiveness
但好忙 無時間搵工
同埋頭一兩年啲野先啱啱上手咋
想做多啲成績整靚個portfolio先走..
咁嘅原因得唔得

如果問點解裸辭，點答會好啲

終於出新片？留定名先

哦 我未resign呀
係要one month's notice 同自己想抖😓
咁可以唔抖嘅

請問有無resume 既 template

頭一兩年走個經驗都未夠我找到我心目中價位的工...

人工高咗就得

公司又比出面offer高人工
無理由做左一兩年就自願降薪架⋯

份cv寫唔寫current salary 好？
因為叫價高過之前個價都幾多下
等佢問先講 定大大方方寫出嚟算？
同埋用透明頁file入啲証書、referencr letter
其實有無話好定唔好？
定其實無所謂 個個都係咁做？

Sorry 好耐無free返出嚟market
希望你無覺得我問啲問題好怪
Thanks

呢D真係笑撚左

謝謝解答
咁我初三先send cv啦☺️☺️

方丈 入嚟同你拜年

之前俾你睇過cv，有為空白期煩惱過，問過你意見，多謝你
後來有成功入職 (雖然入咗先知大伏嚟)
做咗一排之後符碌考到公墓員，而家等返工

祝你新工工作順利，步步高陞

同埋 current salary 有花紅雙糧又有醫保咁我計左年薪俾佢啱唔啱？會唔會個數好大又要佢除開好難睇？

黎緊有冇plan cut/freeze headcount? 個經濟似乎麻麻

申請左working holiday
諗住三個月之後就去
本身諗住早一個月先遞信辭職
但老細又話睇你
又有project開始跟
唔係好想到時project又無人跟
老細又哂左啲心機

方丈好耐無見
新年快樂 祝你新工唔伏&同事s都好好人
之前追追下po搵到工就冇再追
有少少問題想問:
依家呢份工番咗年半左右
由於公司唔係年年加人工, 同埋好少升人職(我見最少都要做4年先升)
所以打算可能做夠2年就走, 以上原因hr問起會唔會唔ok? (會唔會覺得我廢先升唔到&冇人工加 )
咁樣講舊公司壞話會唔會唔係咁好?
同埋reference letter係唔係無都ok? 要既話係咪要搵工嗰時搵現任上司寫..(唔好嫌我問得白痴)
thank you

想問Professional grade 係咪用返template 黎整CV會好d. 我之前用word整咗份ok齊整既CV, 諗緊再唔再整過好. Thanks, 方丈.

方丈你好，新年快樂
因為自己公司臭朵一向唔夠人用，本身同我一齊跟開隻job嘅兩個同事resign埋，變相一個人做三個人野，如果呢d情況真係頂唔順想resign，應該點樣大方得體地辭職

P.s. 基本上工作量執屎程度係海量咁多，而公司好明顯想cut cost冇動機派返個人比我，諗住resign一獲熟

早晨呀，我都係幫你地將答案化妝，而無辦法幫你作個全新嘅答案出嚟，咁你點解要裸辭丫～

咁你真係要有個靚嘅portfolio 喎，你做邊行㗎你啊

未有新片啊，未諗到講乜喎， group interview?

你本身要辭職，都要通知期架，咁你個可以返工日期點都要一個月個喎

朋友不如Google？坊間有好多唔同嘅template，你寫完，可以Facebook inbox我，我可以幫你執執

咁即係你做乜嘢工嘅啫？三年算係一個界線， stable 嘅意思係長期做而有得升職...

我真係多謝你呀
咁梗係有高咗啦，我賣腦賣肝賣靈魂，都係想賣個好啲價錢姐

方仗，祝你豬快先！

問下你，我前幾日見工，個department head 問左我好多野，又解釋左好多份工既性質，

最後問(似半講笑語氣)問我，你地要幾耐通知？ hr會唔會唔放人架？

offer 機會大嗎

放心喎，唔會覺得怪， Facebook inbox問我嗰啲，仲更加多姿多彩

答返你個問題先，其實你而家個人工你都冇得呃㗎啦，如果你係junior嘅話，我覺得你最好都係寫埋，因為junior嘅HR 同事佢哋screen CV 嘅時候如果冇你而家嘅人工，佢哋可能會screen 走左你，因為佢哋交功課嗰陣，佢哋都唔可以爆budget

你如果都已經係Manager grade 呢，咁你可以試吓淨係寫expected，或者搵agent幫你搵工

唔記得答你第二部份，你係指clear folder？冇乜問題嘅，睇吓你seniority 啦，不過老實講，其實interview都未必睇你啲文件住

祝搵工順利

多謝支持

老老豆豆，公墓員都可以好伏架...尤其係文化 但係最少伏得黎個價ok ，同埋唔會無啦啦炒人

醫保你點會計埋入去架.... 計實收年薪，但係佢都會問你breakdown...
只係，你出個正常嘅合理嘅年薪，咁你先可以搵到啲更加啱你個Salary range 既interview

好啊，我依家仲係間發展得好快嘅公司度做，長期孭緊2-300個vacancy ，新公司一入去都要開新outlet

不過加人工今年大體會手緊啲啲就真既，但而家基於本人就快轉工，只要唔過份，我都大抵會批

少年，有邊個老細會直接同你講我唔睇你㗎 ，個個老細都咁講架啦，包括我

你咪照做囉，有三個月，啲project 都完成左一部份啦

可以有好多原因，包括係嗰個本身係新headcount，上面都未批實，但係已經要搵人，搵咗人其實有冇budget ，咁咪一路卡住左
又有可能係另一個 hr 同事，根本就唔鬼知，其實喺度亂答你，都有可能
也有可能係新嗰個人已經返咗工，但係唔係幾好，所以佢哋要keep其他candidate warm

不過都已經係 11月嘅事，而家應該都真係冇行架喇

好鍾意J方丈把聲

好耐冇見呀，我都希望新工同事聽教聽話

其實年半都已經可以走，如果真係樣樣野都唔係咁好，其實你過咗年已經可以開始搵，不過係慢慢搵揀啱先申請囉，因為過咗年就會有好多工，錯過好似有啲浪費喎

咁其實你公司唔係年年加人工，你可以直接同新HE講，其實呢個都係你走嘅原因之一，因為連 annual review 都冇........咁你呢個又唔係講舊公司壞話嘅， Fact base 嘅嘢其實都可以照講，同埋個問題係，你唔講，佢都一定會問你點解無得加，係咪都俾人問既話，咁梗係公司問題，唔係你問題啦

其實正常都應該有兩份一份shutter，一份係上司，一份係一場我嘅工作證明

其實我又唔覺一定要有啲好靚嘅template ，越係專業，就越唔使花巧，除非你係做設計嘅

你可以Facebook inbox我嘅，我幫你睇睇？

其實，你有Offer就辭職，人往高處，就已經得架喇喎

畢竟你行動上，的確係跳船 係正常人都會做嘅嘢，不過好似分手咁，點講都唔會係something positive

職場上面，大家成年人，俾足通知期已經得，你想再好人啲，可以同公司夾一個last day 出嚟，你俾個長啲通知期佢請人囉

想進修 如果讀會計/工商管理會唔會乞食？

都祝你新年進步呀

其實好多lone manager 都會賤賤格格，講到好實牙實齒咁，等你以為有機

我嘅建議係唔好信，即係男人話第一次唔痛， 女神同你講覺得你好特別，你信唔信丫

乜嘢都係假，收到Offer先係真，所以唔好15/16 ，諗佢諗乜啦

點解會乞食㗎，不過都要同你之後嗰份工相關先得

十你呢段時期有幾長啊？你有冇portfolio 去證明你啲job？

不如J 我啲內容啦，我個腦真心正過我把聲個喎

你好，fg番咗5個月已經想辭職，當初冇諗過老細伏到咁(好似有精神病)，所以拖咗半年，本身條team得我同另一個同事，而果位同事都打算遞信，我嘅處境只會愈來愈難捱，而家辭職會唔會好不智？始終仲係fg 定係盡快搵過另一份走人？

唔該你

J聲順便J埋你d內容

我依家就做緊bank 會唔會唔係好關事？

都有成年
有portfolio
入面有放下我啲freelance work

方丈你好

我fg就快做夠1年 但間野辭職通知期要兩個月 如果見d junior位同人講要人等我兩個月係咪好難嘅事？ 工駁工咁係咪有d難度 辭左先搵工又會唔會俾hr係咁問
謝謝

唔係你覺得你有，而係如果你CV 靚，佢就會覺得/ 知道你有

佢話俾唔到，而你又真係好想做既，你可以試下r probation review or bonus or allowance 既

5 個月真係好尷尬... 其實如果得返你一個，老細會請新人架嘛...捱段短時間都可以（2-3個月夠佢請人），新人如果正常，你就無咁慘，同埋到時遞信，到你last day 都夠一年

辭唔辭職要看你而家公司，title and salary as well ， 單單係老細個腦有事係唔夠的

係老細個腦都細架啦

咩位先？

有冇salary proof or contract?

想問如果做過1-2年政府，應該寫落cv定係唔寫當空白期咁

你有冇假期？
2 個月我未必會肯等你 老老豆豆

其實用揾工網揾工安唔安全
係唔係真係send到出去 而無落左去垃圾郵件

點解唔寫 都係正常經驗

唔會架
HR 會睇到。不過你用邊個網先？

就係無啊
所以唔知寫唔寫落cv/cover letter好

其實HR普遍係咪都係長工時？
我老細係到通常都Ot番兩三個鐘。。。

因為舊老細太西同出左雙糧囉

對公司而言，通常空白期點先之叫「長」，開始有hesitation？ 一個月？三個月？

方丈你好，祝豬年事事順心，新工工作愉快。

我做公務員的，用五年時間由合約轉左長工，仲有一年就confirm 啦，但就想跳返出private sector ，我呢類主要得政府經驗的人，會唔會出去好難搵工呢？

我係做public affairs的傳訊公關類工作的。

始終明白自己係乜料，打私人工話咁易俾人取替 唔想第時中年失業 出面可能打死一世工都冇兩三皮

方丈我仲想問咁如果有假空白期（約2-3個月）
你建唔建議落CV?
你段片好似冇講

想問下方丈今年grad 但係冇related work experience interview可以點拆

仲幫唔幫手睇下CV, 半年前到INBOX 過, 但而家仲未轉到工

咁點解一定要石膏或者寫低？你唔寫返平手？

咁你照出portfolio 就得㗎啦，最好就有啲人哋嘅logo證明你係收錢商業野啦，不過唔知道你會唔會有logo嘅唔出得街姐

OK啦....作為 department head 我都放七八點...

其實你地揀HR system係唔係揀最平

把聲好正

你會唔會係想升職啊，想加人工啊，想搵好啲發展咁樣？

咁如果想好黎好去
辭職個時同唔同佢地講WH有無分別

我諗三個月或以上啦

其實Hr 點睇啲candidate裸辭搵工
依家份工成日要出差
好難就到時間Interview

根據「做人冇公關，就死得㗎啦」原則而言，公關都唔會難搵工嘅，因為你哋skills transferable 都多，仲有一年咋喎，依家走會唔會蝕啊

連登仔又話HR垃圾工雒
又話乜柒柒代替到
仲要問？自己唔撚識拆呀

咁咪幾好囉，穩穩陣陣

咁如果你係工同工中間有空白期，咁你就係咪都會落㗎啦

但係如果你係由你對上嗰份工到而家，有兩個月到三個月空白期，咁你唔寫，公司都知架

方丈原來係女人？

咁你有冇讀過相關嘅科目？我諗最主要係，你點樣可以話俾我知，你有能力勝任一啲你冇經驗嘅工作

其實每日都有2/30個Facebook inbox我，有時一路回覆，真係會skip咗，再send，推post就可以㗎啦

Miss左 sorry sorry

Hello

我係做programmer 的
我有做野但再上份工係被人炒
原因係腦細/hr 以為我出去搵左其他工係完左個project 之前就炒我, 但話念著我叫有功勞名義上係自己辭職
而我現時做間公司都差唔多三年亦未打算辭職

我想問如果真係再搵工既話我呢最少三年+既工作歷程可唔可以粉飾到呢個無啦啦俾人炒既壞印象?

補充少少
炒我個間公司係行內係有名氣同時出名人事管理差亂咁黎
但我有係佢一個大product 有唔少貢獻
現職公司我都做左好多野能力上都冇人敢challenge

你好呀，新年快樂

唔會囉，轉左email Address，你啲經驗同埋你個人，其實咪都仲係一樣

裸辭係咪會被壓價多？份工兩個月通知期 好難工搭工咁搵

唔係
要揀個岩用既

但公司老細度縮另計

方丈你好 追post見有人提到你係bank入邊做hr

我想問問 本身我係retail banking 做緊綠人
想轉commercial banking/back office
但我只係得retail既經驗 有冇咩post可以推薦？或者有冇咩post相對唔需要咁專既經驗 可以俾retail人試 謝謝

方丈，我岩岩fg 做咗7個月hr ,但頂唔順個department head 嘅管理，想轉公司，有無咩理由話佢知我想走但又唔直接話佢有問題

方仗我想問諮詢人係咪一定要寫？reference letter 係咪一定需要？
因為我grad左三年都係同一間公司做無轉過工, 如果寫我上司落去咁佢一定知, 未辭職又點拎到reference letter呢, 唔通寫返大學professor 名落去咩？
有咩方法解決？

可以既
Working holiday 似追夢多啲啲 感覺無跳糟咁衰既

我其實唔太mind
有合理原因即可....但係成日出差，都可以安排phone or Skype interview 架...？

我一樣呀
1個月前補左1個半月代通知金跳左

但係我自己做HR，我都唔係好幫得落有好多真係好乞人憎嘅HR，我諗佢哋鬧嗰啲，其實都係嗰啲自己以為自己好勁，又完全唔識尊重人既HR姐

點解唔可以係女人

最好啦 但係你係咩公司咩位先

樓主新年快樂。

大學讀嗰科行頭極窄，畢業後搵咗差唔多一年工都冇offer，而家轉咗行做HR，遲啲見工時俾人問空白期直接答定係作其他原因好？

Linkedin ctgoodjobs cpjobs 呢啲係唔係比較可信
見過Indeed唔知點

祝你新年進步先，其實你而家有份穩定嘅工，再轉工，你想份工嘅影響已經細好多

同埋當時你係自己辭職㗎嘛？咁你駛乜自爆係俾人炒呢？

遇過一個好無禮貌擺款既hr
一入黎已經擺款 問我做乜要改呢個英文名 點解覺得呢個名岩你
問點解依家香港fg競爭力咁低 自說自話話香港後生仔點點點
又壓我價 壓我落9500蚊 junior hr 返5日半 都on9 仲問我肯唔肯
我比下台階佢話返去考慮下 仲話下咁都要考慮
之後出到房門 我見咁多份工其實每個hr都會禮貌送你出門口大家講聲bye 我覺得係基本禮貌 條八婆一野指住個門口 西口西面咁走 之後見佢仲繼續請緊人

唔會，無論你係咪祼辭...都會壓你㗎啦，所以冇分別

Fg做銀行做左7個月左右 依家有20k
想做夠一年左右就轉bank
到時個expected salary 開幾多先叫合理

停一停先，我冇話過我又Bank嘅經驗
但係其實back Office有好多位，連FG 都請...點解唔試吓呢

恭喜發財

返咗幾年嘢想跳槽 想有大嘅increment (more than 30%) 想問可唔可以唔寫current salary 到佢confirm 請先比？或者咁樣com唔common?

問過人有好多唔同版本

上年有份工叫我In, 話in 個陣會做埋apt test
我問Hr 係個apt test 係做啲咩
佢話都係用吓Excel 做吓啲19 task計下數寫下文咁，要做成個半鐘
咁岩我之後兩個禮拜都出差，於是就問佢有冇可能Online 做個test
佢又話咁不如你出完差之後再約時間In
跟住就冇咗回音

咁你咪話你搵到工囉，或者私人理由想休息都得㗎，不過我覺得得七個月以 hr 黎...又真係短咗啲喎...

點樣辭職唔係問題，點樣搵下一份工先緊要喎

想請問我公司到依家仲未出salary adjustment 同bonus 我有啲想搵工 但睇情況我諗要起碼3月先出到 而有個project係3月尾先完 我想跟埋先走既 咁起碼4月先返到新工 想請問新年後就搵工會唔會太早？

咁你咪唔好寫住囉，其實正常程序都應該要出咗Offer，你接受左，你辭咗職，HR 先會搵你個referrer 去問

部門入面既最低職位

補咁多....

其實點解要咁做...有得同公司傾㗎喎....公司都唔想有個冇心做嘢嘅人坐喺度啦。

邊行 咩 function

咩行業 咩function~?

因為我冇拎reference letter 同埋就算再搵工都唔打算做低階職位所以唔太想講大話, 始終唔算係small potato想成熟d 咁處理

我其實無計醫保嘅
但上网見啲人話乜福利都計晒落去就啱
姐係我current salary 寫annual expected寫break down 咁？

我知道呀 ，但係個DHR 真心好惡頂，日日返公司個個都要比佢鬧一餐。所以我果到hr turnover 好高 3至5個月又轉人

行家

最近同幾個Agent傾開計，好多公司搵緊有Cultural Change Experience嘅HR，個Offer仲要幾唔錯。

係阿 通知期合約寫一個月再額外加自己想抖..
咁我而家就寫左one month's notice ge

你都係啊

如果有fg已有offer嘅話空白期應該唔緊要? 唔少朋友12月grad但9-10月已經拎咗幾個下年7/8月先開工嘅offer，佢地都係個半年不斷去旅行

好上司千金難求啊，做夠一年先轉啦， HR算係一個比較平穩啲嘅職能，半年一轉真係太快喇，但又唔使兩年嘅

其實都可以直接答嘅，比如你讀神學人類學，或者摺咗嘅天文學，咁搵唔到本行工都好合理丫

都有用的，所以放心去啦

好老實，如果我條TA Team，有任何一個人係咁樣，我會出warning

你好
想問下呢
我細個唔識野掛住玩
27歲先大學畢業 無返過全職
最近呢兩年有返intern
點樣可以解釋中間段時間呢？

你做咩位先

Facebook message 問你都可以？
btw，方丈唔駛拜年？

新年快樂
話說小弟仲做緊FG第一份工，同岩岩入職比人工差少少有6倍所以冇轉過工，人工方面應該好難再上(咁多年title 完全冇變過)。

因為有點心灰(太多豬隊友carry 5到)想轉工，所以想睇下方仗點睇做得一份工太長?
轉工時應該當ㄧ分工過幾份好?

break down .
1. 低人工係細公司做之後被大公司收購(收購前做左2年)
2. 收購後變左 business unit A (做左2年)
3. 大公司內部轉business unit B，轉埋title (做左1年)
4. 再轉返原本個business unit A,執屎，又轉返原本個title (做左2年)

問唔同人有唔同答案，係因為你比嘅資料太少了。

我就咁都可以諗多幾個先 scenario ：
第一，你而家份工超級underpaid，所以你寫埋，都唔會太大咬
第二，你而家已經好overpaid ，寫咗仲衰
第三，你而家個位唔夠senior 啊，請人既都仲係啲 HR Officer grade...會唔敢請啲increment 太大嘅人，你寫/ 唔寫都各有機會俾人screen 走

你話啦，咁多個情況，點答你邊個最真？你要比多啲資料啊

咁可能係佢哋都急要人，你仲要人等多你半個月，人哋咪唔要囉

搵過下份啦

一年合約，你連一半都未做晒就想走....咁你本身點解想走呀？

三年😨 而家係三年幾 搵得工唻就四年..
爭一年唔會爭好多掛？ 上年其實都想走但上年好忙，同埋headhunter話我得果少少年經驗升唔到級，搵返同grade ge工又俾唔到高啲人工（因為公司開價高，但行頭窄）😭減薪轉又俾佢問我係咪好想轉
無職升但有人工加（因為公司無開高一級位，人工加就雖然唔高）同埋職責有增多
我係做corporate (in house) marketing, 所有公司的marketing support 野全部關我事，通常職責係跟event+ 出design
而家出面其實無exactly所有職責對應的post, 姐係有啲我識嘅野會無用，臂如我識整design, 但出面又未必要我識整design,咁會唔會影響叫價？

閪公司係唔係壓價會預左我會還價?
之前間閪公司我開18，佢壓到15，兼講明過試用期冇得加
我懶所以接受左
但過試用期又加到20

走果時佢留我第一個電話講我走唔會有bonus(果時差半個月
第二個電話講會加我人工(但冇講加幾多
第三個電話講加幾多(但唔夠新工多
第四個電話講再加，但係要後半年先會加上去(但加左都係唔夠新工多
閪撚到呢
我走左之後隔左幾個月，又打黎問我做得開唔開心
一間公司咩情況先會咁痴線

有少少早，因為你加咗人工之後，你個expected salary 可以寫好啲，同埋你完成埋啲Preject ，你portfolio 都靚啲。

你今咁早搵到，人哋肯等到你四月咩？

見我果個睇樣係hr head 西女人黎 心諗你做阿head都咁樣 跟著你做野真係命都短幾年

哎呀， 傻呀，你試吓聯絡返舊公司HR 睇下佢哋出唔出得返俾你啦。

你又唔係講大話，咁你真係自己辭職㗎嘛，咁你講話轉工得咪得囉。

好明顯，上網嗰條友就係亂噏當秘笈啦....點會計埋啊....

你寫年薪就年薪，月薪就月薪，寫一樣就得㗎啦。反正你寫年薪，面試嗰陣佢都會問返你個breakdown

本身係唔同bank有hr朋友，
佢地d head真係廢到連excel都唔識用等退休的女人。
講野又冇point, 搞活動又提埋d 唔work屎橋仲要覺得好新奇又有趣。

我其實都有keep 住sd 幾份cv出去 但無工見過

hi 方丈
本身FG個時做左一份工幾年
因為冇乜進升空間所以走左
個時係裸辭黎因為諗著順便去個旅行休息下先再搵野做
結果三個月之後搵到新工
但返左呢份工around 兩個月左右已經頂唔順
個上司痴線佬黎成日屈我呢樣個樣
仲講明唔會比我過probation
所以我而家已經想走
但而家好尷尬都唔知寫唔寫呢份工落CV好
唔寫空白期就超長
寫左就D人肯定會問做乜做左呢份工三個月就唔做

第一個scenario 有少少underpaid 但未係好senior嘅位 ~4年exp

問題係出面唔升級嘅話我呢啲位 offer 就多數高唔過而家公司

大學唔係讀HR但畢業想入HR呢行
想問第一份工應該搵咩行業嘅HRA會好啲?
同埋點睇馬會HR 易唔易轉番出黎?

learning recruitment C&B應該specialise邊個function好 thxxxxx

Hi 方丈

fg番左半年工，workload多到日日10點，11點 想裸職，會唔會好好解釋？

另外interview方面點樣傾價錢 有冇咩招可以用

其實fg做左一年野之後空白左5個月影響大唔大？

睇到你都係一至三年就轉一次
你同唔同意出黎做野頭幾年應該轉多d工
等個底薪做大d先到咁上下先坐定

我出黎做banking野兩年由一開始人工萬三未夠跳左一次到而家20k做左5個月 已經有d想又sd cv出去試下個市場

樓主小姐，我剛剛resign 左，新年後會返新公司。新公司既人工福利都好左，但我怕適應唔到新環境。正常hr or department 個邊期望一個新人會用幾耐時間去適應新既工作

有少少奴工法例野想問一問
如果公司係法定公眾假期要求員工開工
但無係60日內比我放返呢日假
係咪已經犯左法？

利申：大公司

我都試過咁既情況...個時我捱夠一年就走左

但我驚遲一個月先搵會無晒啲好工

我主打change management , policy and procedure formulations and review, m&a 同埋compliance

唔會
因為你到時可以話自己係因為想做多啲generalist 而轉
合情合理

你再轉想做咩工先得架...未有offer 就慢慢找啦

搵得黎，加埋notice period 就夠一年架喇

多謝方丈 新年快樂

簽左約 係啲信得過既公司就無問題

你成條path 係點？

要啊 咁早未開始姐

Facebook 問未必答得咁快架 哩到最快

我同你一樣！間公司為左留人 三月尾先出bonus 同adjust salary

方丈姐姐，入黎同你打聲招呼加拜個年
小弟一年前曾經喺fb問過你新約binding terms既野，因為我都好concern , 所以最後冇去。

最近年三十見咗份工，即日hr in, written test , second in , 完咗之後hr打黎同我講話經理好滿意同埋個application 而家等批。新工係大公司，人工，福利，環境都唔錯，不過係會比起舊工辛苦

我而家做緊份工都做咗6年有多，升職加薪人工好差，title好差。不過我大部分時間都可以準時走，亦超近屋企。不過近排我條team既人瘋狂咁走。本身有個走咗都未請返另一個上星期遞咗信，第三個同事成日sl都估係見工。加上上面成日有好多無理要求，老細請人又慢，我地個head乜都唔知最叻就卸野落黎，如果又多一個走到最後我地一定會死。
舊工最唔捨得既只係d同事，不過都可以約食飯見。佢地都對老細好失望都準備走。舊公司根本唔會理我地死活同發展，成日只係諗住cut cost

呢個新年長假期原本係諗住休息。但條team走咁多人加上覺得都係時候離開，所以成個假期瘋狂搵工見工，結果搞到仲攰過平時。

其實暫時冇野問你住，只係想搵人呻下，好辛苦
星期五又要見第三份工

6倍喎？定你打錯字...？2萬加到12萬喎6 倍

你可以當同公司rotation

2005-2006 company b - title a
Details

2004-2005 company b - title c
Details

2002-2004 company b (acquired company a) - title b
Details

2000-2002 company a - title a
Details

我都係唔中意用LinkedIn 唔想俾人睇資料

今年HR畢業
近兩年都係做HR相關既intern
讀大學前都係做retail pt多
想知畢業搵工點面對HR既提問
照直講定係作多其他借口？

大公司HR點睇
個candidate 做小型audit公司14k
有高層走左為左留住原team岩岩將佢加到20k？
同佢都係決定走所以用新人工20k 再搵工叫緊23k?

想問呢類可以點拆？假設我係上司
新請左一個星期
條友grad後做左一年幾嘢frontline
而家上番office做
但佢太有自己主見唔聽人講
又無禮貌所有嘢好似老鳳
未完3個月probation
但公司又好小炒人
可以點？

其實我係咪一定要捱夠一年先好轉

方丈你好
我fg做咗八個月左右 咁啱升咗職(半級)
但人工低過同行其他公司
有冇建議做多幾耐先轉工

咁身邊個個都用自己又係無理由唔用嘅

30歲去到呢個grade
可摸耳分享下HRE,SHRE 呢個階段你覺得比身邊人優勝既地方? 或者有冇咩建議比呢個level既人 thanks

Retail 果邊嘅底層

八個月就升

即係唔填其實無所謂？

Thanks 方仗

冇打錯
人工太差一早走左了，所以我先話好難再升太多
上年得5%，今年我估得2至3%。

而且零幾年岩岩入都未有最低工資FG那有 20k喎
FG 大公司最多都得十幾炸，何況我得細公司offer 仲要再低少少

岩岩做果時好那惡頂架(年少無知比人食住)，通常長假期都係踩足咁多日24x7咁上project 。年三十通頂到初七都試過，訓project 房張sofa ，project schedule 係以分鐘計, 返屋企沖涼都係call 的士來回。

另外HR 角度係睇title 定人工多少少?

因為現公司好on9 我前老細提過係因為我年資唔夠（something like that）所以title 上唔到manager (但比到人工)。
錦我下份工見manager 又差個title , 見其他同title 又太高人工(除非加幾%都走)

祝方丈豬年大吉，新工順順利利！

咩工冇唔黑人憎既人呀屌
唔好同我講比例呀 數據都冇得個噏字就收撚返埋喇
btw 絲打你都算好脾氣 HR日日比連登仔屌
都肯答佢地問題 特別多IT狗
咁有骨氣話人垃圾工種
咪閪問呀嘛屌

方丈你好
30歲就做到hr head搵緊幾多

睇到頭幾頁
30歲做Head of HR
仲咁多child登仔問佢問題

做勞工處會唔會好過做私企hr呀

其實比腦細賞識真係唔出奇
我試過一年升三次

利申：大公司hr人

就業輔導可唔可以問

事緣而家做緊contract , 老細好睇我 ,但因為都係個d reason 話無budget 轉唔到perm , 只可以續約, 佢話就算將來無perm 比我, 都幫我refer 其他dept.

但而家有frd refer 我 人工有升 又係perm. 間公司個tier 仲高d 添

諗緊而家走左會唔會唔係幾好

因為從來無老細咁睇好我 係咁係人面前讚我

如果走用咩reason

lm準備搵工

樓豬有無男朋友

同新公司簽咗約
但舊公司有個好高既counter
annual計全年差成十萬
想r高d有冇可能
其實都唔係想r幾多
只係想過得舒服d
求解 謝謝

點解樓主咁有心解答人地疑難既？FB你一日可能收到幾十個message詢問，你會唔會覺得回覆晒有啲吃力？
十分支持你既行動，真係幫到我地好多

舊年9月返第一份工 做左2個月quit左
岩岩開始再搵緊工 current salary仲寫唔寫？

如果一個Candidate之前見過工 出埋offer俾佢最後turn down左 過左幾個月又重新apply（可能唔同position） HR會唔會對佢有個壞印象而唔再process個application?

請問如果我返緊contract role, contract end bonus 多個月糧。current salary 可唔可以寫basic x13
另外係咪cv可以facebook inbox你

樓主，想問下你建唔建議求職者面試時問ot有冇補水，駛唔駛成ot之類既問題?thx

方丈你好, 你個問題想請教下
話說我搞緊移民, 移民局個邊要求我提供一封現職公司出既在職證明
請問我可以用咩藉口叫公司HR出俾我? 有咩情況會需要在職證明?
因為我移民個度起碼要搞半年, 我唔想咁早俾HR知我會走
唔該你先

Hello方丈，有個關於intern嘅問題想請教下

如果有個細公司既offer都幾啱心水，但係係想睇埋大公司會唔會畀offer先，應該點同細公司嘅hr講？因為大公司應該會2-3個月之後先出offer，應該冇乜可能叫佢等幾個月掛 ，定係要放棄細公司嘅offer

利申：咩offer都冇，不過in完自我感覺良好

祝你

方仗你好
你覺得hr算唔算一份終身職業?(好似冇咩年紀較大既人做)

同埋你覺得男仔做hr好唔好 真係好少見有男仔(係咪人工太低 養唔到家定係行規係歧視男仔?)

如果做hr條路應該大約點行幾耐跳一次同進修?

另外all round通常係細公司先有 但好多都要求要大公司經驗+all round)呢個點做?

樓主你好 新年快樂
我想問如果岩岩大學畢業想入hr呢一行，本身讀既major又完全唔關事，第一份hr工有冇話做邊個範疇會比較好？因為好難搵到all round既hr工
如果係做payroll同recruitment 呢兩個選擇，做邊個會比較有利之後係呢行既發展？
同埋想問埋，如果簡左specialist會唔會好難轉番做generalist架？
謝謝樓主

做緊既industry行頭好窄 想轉工但又好怕SL轉個頭又比腦細知道我搵工
同埋點樣可以問現任腦細寫ref letter? 利申fg做咗半年野

其實headhunter 都未必可信...marketing 就算係Corp Mkt or PR 兩年都可以一升啦，升半格到senior 都可以，唔應該無得郁

其實呢個世界，除咗你而家份工，係唔會有任何一份工同佢完全一樣，總會有啲嘢係你識，有啲嘢係要新學架啦，尤其是一啲比較初級嘅工呢，其實主要係睇個人好唔學得嘢，醒唔醒，做嘢爽唔爽手嘅啫....

簡單啲來講，就係佢以為會請到人，點知結果都係請唔到

咁其實做interview唔只你見工，亦都係工見你架姐，佢哋俾你感覺唔好，如果唔係個Offer勁好勁好，都唔好去啦

好多做到老嗰啲老海鮮都係咁㗎啦，我而家個老細...唔只head 架啦...c suite 都係...自己諗啲屎橋然後覺得自己既新奇又有趣架，之前就話忍佢姐，而家都唔撈囉，就梗係花生mode 啦

咁我諗你如果唔想五個月咁長嘅空白期，你就只好寫呢份，但係你記得辭職嘅時候，一定要一定要攞返reference letter ，如果唔係我一定當你係 fail probation 走囉

咁我諗你經agent 會易啲 因為要有人同你解俾新公司聽 你值哩個價

一係就你可以放埋啲好quantifiable 既 achievement 入CV, skip current 只放expected

你有4 年經驗 當你而家係officer , 你大可找senior officer or supervisor 位喎

我覺得其實每一個行業嘅 HR 初頭都差唔多，因為我自己都做過好多個唔同行業，基本上每轉一份工都係轉一個行，所以冇乜所謂

我覺得做hr generalist 開始會比較好啲，specialists真係有啲窄，難啲轉，不過你都可以睇下以下片段令你知道多少少做乜好嘅

我覺得返半年就走，其實都真係稍微短咗啲，工作量大唔係真係一個理由，因為會令人覺得你捱唔到辛苦

傾價錢其實都係睇你現有人工，其實都好難話有啲好大嘅改動，如果要一個超級高既增長，其實你都係要經agent幫你搵會容易啲....

都幾大 只要係啲奇奇怪怪同埋不合常理嘅事就都會有影響

其實我自己就覺得最重要係個趨勢，你唔可以俾人覺得你每一份工越做越短，第一份三年，第二份兩年，第三份一年...第四份工半年，咁就唔得囉

係㗎....我冇份工做得耐過三年，但係我唔係越做越短所以都OK...同埋我下份工都要做三年㗎啦

都係看你職級嘅咋喎，我諗我呢個位， CEO會expect我一坐低就乜都識做，正常來講一個月應該都合理

係。但係通常大公司比唔到你放呢啲㗎，佢哋都會有啲營運上嘅嘢可以解釋，就算犯法，都未必會被檢控

thank you
Btw點睇馬會HR trainee 係行內reputation如何?

問題係，有好工人哋都唔會等你咁耐呀嘛

我又覺得冇咩問題，因為我自己都會咁做

咁3月中或尾先搵工是否不智

咁又唔會呀，你放心啦，我都有請過啲HTA甚至乎係一啲相關intern 經驗都冇架添，所以其實冇乜所謂

你份人醒醒目目，聽聽話話，做嘢似係容易上手，對HR 有興趣其實得架啦

而家好多人LinkedIn 㗎啦，所以我真係強烈推薦大家乖啲, 勤力啲update LinkedIn

方仗

如果轉新工 叫舊人工20%加幅 合唔合理？

先祝方丈新年快樂
小弟最近自學左python, 係開codebook既情況下有自信能夠做到data analysis, 但冇得睇可能會唔記得一少部份code/有甩留
會keep住一直練但唔肯定幾時會完全上手
想問下咁既情況寫唔寫落cv好?

push

其實我都好明有事想搵人呻下個種感覺，我而家份工都好辛苦，如果唔係地獄工，我都唔走啦

從來都唔覺得「公司留人留得到，只因為班同事好」依一樣野應該發生，公司係唔掂嘅，就係HR失職，或者係更高層賤格，所以點解要去大公司，就係盡量避免左老細諗縮數，或者方向太混亂嘅機會

Part time 都係經驗，就梗係要寫詳細啲啦，反正你唔寫都冇乜嘢好寫

你驚人問你啲乜嘢先得架，唔同問題唔同答法個喎唔會一個答案可以答10個問題架喎

其實我自己都常用LinkedIn ，最少我自己個份都update得好齊

其實可以同你line Manager 傾，喺香港都唔係啲乜嘢Rare case

咁當然如果係未開始返工，就係同HR傾啦

咁我唔會當佢有20K，因為佢真係未用20K出過糧

你咁講法
佢做埋2月出左一個月20k糧 3月先再interview就計了？

Fail probation.

係你喺Facebook鋪被純之前你可以同佢開一個performances improvement plan or meeting, 就係同佢傾下，究竟佢要做啲乜嘢先可以過到probation囉，話明俾佢聽，如果佢冇改進就會唔過。

好老實講最好都係架，不過你都可以試吓慢慢開始搵嘅

Send完之後，半年左右就可以走㗎啦

升完之後做多半年，就可以走

其實香港31-32歲一般月薪要有幾多錢

有冇D做左十幾年冇轉過工而想轉工send CV俾你地？會點睇佢地？

我想問，如果份工我直接係jobsdb apply， hr係咪真係會check 或 收到通知？定其實要sd 番公司/hr email先有用？

其實我覺得，我做得最啱嘅，係呢段時間入咗MNC。喺大公司成長既機會真係會多好多，我諗語文比較好，都叫做係3大19碩士，同埋好主動R野做就係我優勝嘅地方掛

30做到hr head係點做到

cover letter 係咪必須

好多hr 30歲都未必有senior officer

樓主介唔介意講下每轉/每升一次人工加左幾多 了解下HR呢行唔同位咩價

無錯 我就係想找senior 位或supervisor位
但我無supervising 經驗 同埋你之前話三年唔轉已經遲

明白謝謝你
份份工都寫到好specific 話要果個Industry 的經驗
我淨係腥左啲無寫咁specific的出去，多數係headhunter, 但都係完全無回音
唔知關唔關無cover letter 事

其實我而家呢度都係大機構，仲要up個名出黎係人都知嗰啲。

同事係真係好好，但老細唔識做人老細。次次d人好快遞信就話我地嚇佢，蝦佢。又唔諗下佢有冇為同事著想過，公司亦冇發展機會

新呢份其實只係一個好大集團既子公司，但人地至少offer到我需要既野。留喺舊嗰度我可能一世都低人工冇得升

lm

我近期咪淨係jbdb㩒apply now, 個account 有我最update ge cv, 我連cover letter 都冇，乜都冇寫淨send cv. 㩒咗10份已經有5份打電話黎叫我去in

講真而家好少人會好似以前咁成set一套做，apply now咁方便hr又可以睇少d野

不過如果佢有俾多啲聯絡資料或有條application link 我都會用嘅

方丈新年快樂 新工工作順利

想問下方丈咩係HR business partner?
hr唔係serve internal parties咩？ 如果HR business partner align with business goals 去做HR plan

其實呢啲唔係strategic planning team做架咩？

想問多唔多公司做Background & Reference Check? 定淨做Reference Check多？Thanks!

方丈你好，新年快樂呀

想問下上年年尾轉咗份新工，人工接近30%
但工作都幾chur,有時做到凌晨1，2點
呢幾日新年都要返

工作內容就普普通通啦，都係做開之前做開嗰啲

你係我嘅話你會唔會走?

方丈你好 呢排想轉工 但想等埋三月尾個bonus
但出完b後要再加一個月通知 最快都要四月尾先返到新工 係咪唔應該咁快搵住？
另外 三月尾會review salary, 係咪應該review後再搵新工？
有啲人話review完人工要再做三個月先可以當成current salary 係唔係真？
Thanks

係咪成日ot?
我公司成個hr部冇人準時走

自推希望方丈比意見

咁方丈你會唔會一返新工就update linkedin

樓主記得問清楚HR先好寫PIP (performace improvement plan )
好似我間on9公司如果PIP 一失敗左，基本上等同有免死金牌以後冇人可以炒佢
對上ㄧ次寫PIP 前的預備工作我搞左半年先過到

🙈🙈🙈

做我女朋友ok?

都係走個過場 但問題係你唔做 係程序上黎講就唔會proceed

如果肯skip apt test 只係因為佢地真係好急要人，但唔會份份工都係咁架嘛

謝回答
因為我畢咗業一段時間都冇做野 要去醫個病 但我唔想對方以為我去玩去去旅行去咩工作假期 可唔可以起cover letter 提兩句病嘅情況？廢事對方誤會
謝謝

出offer 個陣 哩一項資料對 HR 先會有意義架嘛
見你個陣都未洗問referrer 住

明白曬唔該方仗 新年快樂, 你把聲真係好好聽

而家title inflation 太多，我會看人工多啲

但係問題係多數係細公司先會人工同職位爭太多

大公司會有salary structure 其實就唔應該會咁

細公司title structure 亂 反而可以做你下份工r title 既原因

你都係哦～

我而家都無乜脾氣了 磨走哂
咁so far 問野既人都算有禮貌嘛

好過合格既高登仔咁啦

工作舒服但係人工唔會高過私企

我都有升過 但跳糟永遠最快

big 4做咗3年，點睇working holiday既經驗？想去但又怕返黎比人discount

個份點解唔做啊

Hr對candidate半工讀pt degree返related既工有咩睇法

會唔會加分定減分？
加分係可能覺得佢有上進心，肯做野又讀書

減分可能係，pt degree質素唔方好，或者讀書工作冇可能完全兼顧倒

Pre唔prefer半工讀既candidate？

直接俾佢知 又升又perm
睇好你係講心
生活就要講金

人往高處姐

有

咁你可以用contract vs perm 去解
其實你申請得個份工 人地又肯見你 就已經得

想問hr行內係咪prefer 心理學畢業？

方丈新年快樂

我想問如果份工兩個月試用期，我去到臨完試用期個日先辭職，公司會唔會比Ref Letter?

同埋我應該直接問老細拎定同HR拎

求巴打解答

可以 直接話有counter offer
但問係 你會唔會真係decline new offer 先
會就可以直接開價
你係唔係都會走的話 就無意思去r 因爲你無bargaining power

我想轉新工呀
我意思係r新公司
果邊個hr叫我drop個email俾佢同mgt傾
點講得體d
謝解答

做左3年野
中間去年半working holiday+旅行,夾夾埋埋空白期兩年會否奇怪？

唔好意思，唔係中間，係三年後兩年wh

因為當時我開個page 個陣咁岩有啲私人問題
唔開心到想死，個陣返工又無咁忙，就不如開個page 幫下人...等自己忙啲 咁就乜都唔洗諗

開左之後 見到有好多人話我知，真係搵到工，真係進步左 我就覺得都幾好
見到個page d like and followers 升我都覺得好開心
有啲虛榮心咁

我相信好多人都好有能力 一定可以找到自己既位置 同埋勝任好多工作
但如果因爲interview 唔叻 / CV 唔靚/ 唔識present 就miss 左個機會，又或者係俾公司壓...我覺得真係太可惜，睇唔過眼姐

2個月就走？你寫唔寫做過哩份工先？

唔同position 還好
同position 呢，應該都係同一個handler ....如非極desperate , 肯定唔會諗你，你搞完人一大輪，仲要人地Miss 埋找其他人既機會，仲想佢會俾你過...邊有人大方成咁

可以
都可以～

可以問既 先問大家工作習慣文化 再問多唔多OT
最尾先講錢

俾如申請travel visa, 有啲都會要, 銀行又會要
有啲credit card 都會要啦

直接問就得 「要去bank 搞啲野」咁講就應該唔會再問你

再問就話係私人野

我公司工作證明又唔比,reference letter個個上司都懶得寫
見工可以點比野hr??

Take 左先啦 有乜都take
到時再decline

Intern 無乜人會好介意的

有無後悔去？

你好
終身啊....我估我都難轉返出黎架喇，除非升GM 個啲/ 做consultant

男仔有喎 我請左6 個男仔喎 係我條team

HR underpaid 就梗既，人人都可以野蠻可以fight 人工，r special approval, 作為 HR 你明知自已dept budget 係幾多 你點可以爆budget 升下面啲人

Hr 同其他人一樣
Asst> Officer/ executive > supervisor/ asst Mgr > Manager > associate dir > dir 咁上

進修的話..我而家係head of HR, 3 大 bachelor and master degree ，我要再升都應該未洗讀住...40 之前會讀law/ JD or mba or both ...你自己睇返你profile 再諗～

All round 大公司都有的 ，細公司做all round 先再入大公司Coe or shared service 都得

方丈豬年大吉

我覺得細公司all round 都仲係會搵到的
Payroll 就hr 啲...因為TA 其實唔難做，啲recruitment agency 乜人都請架啦...係generic skills..

Specialist去generalist 一定倒返轉咁易 所以我一向唔鼓勵...

Annual leave then

辭左職先叫佢寫就得

馬會HR 人好多 所以internal 機會都多
但相對學圉會無咁多 因為到手做既野都拆散左
但都可以一戰的 始終都大

3月初開始找 4月出完bonus 又有一波人轉工

合理的
Provided that 你current 唔係overpaid

其實呢 我就唔識python...我諗你可以寫, interview 個陣佢問到就話佢知自學既...hr 應該唔會問你，line manager 先會，咁你到時直接答就得

好似答左，performance improvement plan and meeting, 再唔得就fail probation

無，就算唔去，我敢寫包單七至十個月仲難拆過一年

Yes

可以看入息中位數
人人際遇唔同 條件唔同

方丈，想問下現時2019年你眼見HR的人工range係幾多？可以分職級列岀嗎？感激

如果岩經驗都會見下既
但一定會問點解

多謝你先，因為我考慮緊去唔去定遲多1-2年去，做緊big 4怕去完比人discount定還是睇下升唔升到M再諗走

我覺得有牌唔怕去
專業工受既影響反而最低

Local 都會有啲大少少架啵...

會收到的 我地有recruiter or employers account

做audit做到升M我就真係無乜興趣，轉advisory/working holiday係好想試既事，只係諗出年去定過多1-2年去，但怕working holiday既工作經驗無用，你去咩國家同做咩？

升職 跳糟 年尾出世

而家唔一定了

可能係我好彩姐

轉一轉升20-30%

HR 就一定係低價，大公司叫好啲咁解

Decisive d, apply 左先啦，go for senior

唔該曬方丈 祝你身體健康 青春常駐

BP 其實係一個行得再前啲既位
要幫各business unit 再諗多啲
以前係部門有問題就搵HR, BP 係幫部門搵問題搵improvement ，做forward planning

看職位啦 越senior 做得越足

可能加30都係underpaid

等埋review 先走都得
唔係硬性要3個月既 只係你會show 唔到三個月新人工糧單姐 但你人工的確係加左

你要預係無用，特別係好多國家唔俾受僱於同一僱主超過某個period,費時同local爭飯食
我去得既朋友，一係打緊份專業工，想去做下其他工透下氣或者係想去體驗下外國生活
我有位有2年工作經驗既朋友去到好難得搵到同行既工，但只係做intern
不過都叫做體驗到外國工作既

如果你想要有用既工作經驗，建議你唔好去Wh，留番係度做野，或者apply外國工睇下有冇公司幫你搞working visa好過
WH唔係俾你攞related exp的，其實。除非你好好彩

係 我做阿姐都放7-8 點啦

過probation 就會了

thank you Fong Cheung

正常都唔會等於金牌 因為pip 會有時限 比如三個月 做唔到啲targets set 就叮叮

會難 因為一開始錯title

日日瘋狂ot 返12個鐘

可以既 但我覺得cover letter 都無咩人會認真看

可以apply 但係R 下shra?

會啊 都未返工

老實講我都有上搵工網睇過，預咗呢一年經驗無乜用，只係考慮出年走係咪好時機咁啫

多謝多謝 祝你新年開心順利

多謝多謝

一定會
因為捱得3年地獄都係想好啲姐 好似中途放棄咁

方丈 想問下 以金融業黎講（銀行）
1. 有無話Send CV個陣最好用咩檔？(Word? PDF?)
2. Template係咪越簡單越好 唔好咁Fancy?

，如果唔係，企係人地hr立場都唔想幫一個留半至一年既人做咁多野啦

如果答祼辭既原因係想休息旅行 會唔會被HR扣分?

加分

因為工作經驗優先於學歷
學歷只係加分野

No
我無preference

因為我係讀19 social sci 所以hra 我咩都會請
Non degree tertiary 都試過

同hr 拎既係employment cert，因為hr 唔會知你工作表現

點解要走啊～

直接email them that a counter offer form my current employer has been granted but yours is still my priority, wonder if there will be any change of terms 咁上下

2 年working holiday 稍長啦
但係唔算空白

我有落cv
因為對上果間係大公司 用first advantage(好似好多公司都用呢間) 我怕reference check會check到

Hello 樓主新年快樂 祝你個page 愈黎愈多人睇

想問你有無用過/上過咩hr system local or global

覺得邊隻好用同有咩分別呀？

其實agent 係同我地睇左一浸先 佢會打俾我地well d candidate 同埋會有candidate summary俾我地

Cv 最重要係清楚整齊 pages 唔太多就得
正常做過2-3 份工 ，3 頁都可以

可唔可以約略講下應該點present自己
係咪應該上到去就扮到好自信咁
同埋之前interview 俾人話過講野兜圈

其實男仔smart casual 應該點著

好長既答案

中公司啦 唔大唔細個啲 行業正常唔係outliner

HRA 13-15k
HRO 15-18k
SHRO 18-25k
Supervisor 22-28k
AHRM 28-35k
HRM >35k

有m再去 wh... 都係蝕
其實一過左AM grade 就唔係好去得WH 架喇
Cost 太高

放假前打左電話比我話過兩日打比我約時間in
好擔心放假後會唔記得左我

感激方丈，祝你新年快樂！新工順利

樓主你覺得send cv係而家定係今晚定係聽朝早send比較好
驚太多信堆埋一齊睇唔到自己封信
定係而家已經差唔多時候

把聲好撚正
打左好多次飛機

黎緊外資IBANK PHONE INTERVIEW有咩注意?
INTERVIEWER係魔鬼佬

Cv 空白 兩個月有無太大問題？
12月 轉左份伏工， 想再搵過份工

如果想做一個 HR
需唔需要讀HR相關證書課程 ?

之前返實習
實習完咗有證書
同埋有reference letter

但係我冇諮詢人電話/ 聯絡方法
應該點算好 ???

係咪每一間大公司都有reference check ???

HR 會點樣睇 ???

如果我返左份工，都係覺得唔岩
咁搵新工好唔好discloure之前果份，定當空白期好

返左3個月

我上年8月份讀完書
之後Hea咗半年 (6個月)
雖然有讀短期進修課程同返freelance job
到依家仲未搵到工
半年空白期係咪死罪......???

唔該晒方丈

interview成日都會問有咩career goal 想問下點答會好d?

做唔夠一年 公司係咪可以唔俾ref letter？

方丈你好，想問冇讀過hr搵唔搵到hr既工?

點證明自己有能力用HRIS?
好多HR都質疑我呢點, 講到HRIS好難用, 要特別train過先用倒

同埋樓主最尾個句係唔係想講specialist轉做generalist係冇倒返轉咁易？如果我一開始就做specialist，之後係唔係唔使諗做generalist?如果係payroll既specialist好搵d定recruiter既specialist好搵有前景d?感謝樓主解答

方丈可唔可以講下搵Intern 應該點做
自己真係廢既，degree唔太好，而家year 3 想搵intern 開始返應該點apply ?
因為apply左好多份都冇回音..

想問下點樣可以更有效知道我份工值幾多錢？ 好多recruitment firm出既salary guide都唔太岩用

另外想問下各大firm出既salary index 可信？

同埋轉工叫價係要叫幾多%？ 如果本身below 得好緊要 叫返一倍都ok?(一倍係含理價）

差1個月到做夠2年, 應唔應該等埋
但係 4月做appriasl, 6月加人工同出 performance bonus
自己1月已經開始send 緊cv
拎2次al 去interview 已經被人問

如果份工做到仆街又冇你唔掂 點先暗示到老細加人工/升職
利申:做左半年

fg做左4個月

負責個project 6月完

返工好悶，好多時朝早無野做
但其他fg做其他位又好忙
好多時放工前先忙，要ot

無野做要扮工真係好辛苦
日日都好唔想返，宜家走唔走好
走既點解釋返工做未夠半年

唔洗客氣 like or follow my page 啦 都祝你

Exact7ly

做到任何AM 咁上下 grade 再去外國做waiter/ pick berries...真係無咩用

學巴打話，apply internal intl transfer 仲fruitful

Planning team 未必會慢慢同dept or outlet manager build rapport , 同埋未必咁熟HR

但會似過唔到probation

姐係點 落左會過唔到proba ?
但我對上份工返左兩年半 會唔會有好啲

方丈，如果份人工bonus 比重好高(差不多成6個月)，咁CV current salary 直接將全年人工除12定點寫好

想問下勞工法例，遲到算唔算嚴重過失，可唔可以因為呢個理由而解僱孕婦？

1. Both okay
2. Definitely YES

而家哩個年代呢 我就唔會咁扣人既
不過你要夠可信先得 比如之前個份係地獄工 同埋做得夠耐

秘密
總之絕對好過一個合格高登仔

隻隻都唔會夠好 因為一定會有好多customise 野
最貴但最唔喜歡係SAP

自信都要有ground
我覺得主要係諗下人地想要乜 同埋點去令到你既skills 好似好值錢同pro

Skip jacket and tie

你可以call back 架嘛

無分別 因為都係一次過掃幾十至上百封

Be confident and polish your English before you do that

2 個月唔算大問題 放心上啦 比卡超

咁係咪即係hr同planning team個功能合併左
有hr business planner team就冇strategic planning team?

我從未讀過hr course

留返個間公司main line then

大公司絕大多數都做，不過intern 就未必 ，因為太細蟻

要看多久

咁你點樣入行 HR ??

咁啊...要看份工同你下份有幾相關

唔算
有讀書就還好 都有得講

Fong Cheung絲打你的videos真係有用
令到我interviews 成功率大左

我好感恩有另一個recruitment agent 幫我改cv
in 4份有3個offers 仲要係mnc

多謝Fong Cheung

我都無認真同你count, 但你主要個問題係在於，俾信之後last day 已過probation, 咁係當一個月定7 日

我可以答係7 日，包weekend

想點升職 想學到啲咩咁上下

唔係 照拎都得

我咪係例子囉 完全無讀過HR

你只要有一份工係有用過就得
個個system spec 都唔同 按啲掣當然唔一樣
問題係識佢地啲入野logic 姐

有關同無關個分別係邊，如果5個月呢？

咁如果想做 HR
一開波要點樣入行 ???

通知期問過HR係計Working days，假期2月1號遞左，咁姐係要番埋邊一日工呢

係呀我意思係specialist 轉返做generalist 冇咁容易。

我唔可以話俾你聽合約嗰份會唔會好啲，因為始終唔係長工，同埋係第三方合約，不過如果合約期較長，都唔係唔好，因為係generalist 位

Apply 左多少先
自己個系有冇intern or school intern?

樓主，嚟緊我會辭職轉工，我通知期係一個月想問下可唔可以提早幾日交辭職信。例如我本身新工18/3番，咁應該最後就18/2遞交。但我想提早d交唔想俾hr或大老細拖我 小弟比較臨善

聽完你咁講
我有啲想唔繼續major HRM

其實大學讀HRM算唔算曬時間曬心機？

順便問埋 通常hr點拖人定其實唔會？小弟第一次辭工 問題係on9左d

絕對係唔準的 多數係corporate 買個啲先會準啲啲

轉工如果你而家唔係under or overpaid 就10-20%

一倍係平手 2 倍太大咬了

請like and follow my page then

Sick leave next time then

咁你而家咪慢慢搵囉，搵到好啱先轉，反正你等到六月都冇蝕底

你會有每年評估㗎嘛，咪評估嗰陣直接問，點先有得升或者加人工囉

唔會有人拖你的
btw點解要較到咁蚊水？

咁又冇得同老細傾下，想學多啲野，朝早時間比較多可以幫手，同老細R野做囉

如果你係想用呢一份唔想要嘅工來做跳板，你咪要寫囉。如果同你下份工都冇關係嘅，你咪寧願當自己空白五個月囉

所有工嘅第一步，都係去申請，你大約攞住一個大學畢業嘅學歷，去申請，如果醒醒目目，乖乖地肯學嘢，基本上都唔會搵唔到

[member]
連續兩份工唔夠一年搵工會唔會有阻滯
上一份做左 10 個月
而家呢份做左 10 個月想襯新年搵工走人
[member]

多謝巴打。諗住等同個邊簽左約先遞信 所以蚊水d。不過應該唔會蚊到咁

咁怪 應該唔會架喎
咁你不如同你hr confirm

咁又唔蟹，讀呢個會易啲入行，唔讀呢個都唔會入唔到咁解姐

其實就冇得拖個喎，低阻信比足通知期就句號㗎啦喎

具體D咁問:
1. 對於一個冇HR知識既大學生, 點樣說服倒HRM請你做HRA?
2. 既然方丈連HR既cert都冇, 你D HR知識喺點得番黎?
3. HR course(由cert 至master), 適合邊D人讀? 內容對HR既工作有咩幫助?

咪答左你囉，有冇追Post㗎 ？

如果同一個position就唔使再申請啦，如果第個position隔咗幾個月都應該唔記得㗎啦

最好就唔好啦，兩份都唔夠一年

第一，講個好多次㗎啦，基本上有大學學歷，係一啲中小型公司，初哥 hr position，其實醒醒目目, 個人肯學野, 語文能力唔太低，excel word 都ok ，基本上都可以試到一啲newbie or Assistant 學位

第二，我係咁啱大學嗰陣，份兼職有啲HR嘅成份，所以我搵到一份generalist 做開頭，然後邊學邊做，我有讀過一個超短期嘅僱傭條例course，但係我完全唔覺得真係有乜嘢用。

第三，我覺得其實係適合一啲想轉行嘅人，用來做轉入HR 嘅藉口啫，one job training 永遠最有用

之前返某牌子服裝sales，收warning比人炒左
而家搵其他brand嘅服裝店in過幾間都無消息
我想問d hr係咪可以勁到sd埋email比其他公司叫佢地block我架？
有比人block過嘅紀錄將來考紀律部隊一定pass唔到？
thx

其實正常呢，就唔可以咁樣通行黑名單，但係同行之間都會有溝通嘅，不過都係啲非官方嘢。

除非你個警告信係啲好大鑊嘅嘢，如果唔係其實冇你諗得咁重要，應該只係見唔啱姐。

做呀head新年返到公司洗唔洗派利是

算係好大獲嘅野，返個份工比個老細激到踢爛公司d野，仲要比個cam錄到
即係我好大機會係依行做唔到？

你好，想問其實HR係點screen Video Interview? 會唔會真係全部睇曬？thanks!

眼見香港地做HR 10個有9.5個都好Bitchy
聽左Youtube 把聲幾秒已經係呢個感覺

我都有個類似問題
假設
第一份工：2016.1-2016.12（一年）
第二份工：2017.1-2017.2（兩個月）
第三份工：2017.3-2017.6（三個月已辭職）

咁2017.7再搵工，應唔應該寫第二份工落CV，HR睇到會唔會覺得好Jumpy定係求奇話個兩個月係休息加搵工
(三份工都係同行業，行內出名的公司）

感謝

派到破產

想問下學生搵intern太早寄cv會唔會沉左底

我係fresh grad
本身round 1video in 因爲in得7 expected salary寫左16k
依家過哂咁多關差最段一關coffee chat
想問如果有offer 可唔可以bargain高10%？

係，看你之前間公司有幾大

講到明screening ，真係好快咁樣掃一掃立一立架咋喎

係咪間公司大左好多，或者人工高左好多，咁本身你願意降職轉工嘅原因係乜先？

係呀，我冇話過我唔係港女呀，我係道道地地，正正宗宗嘅港女八婆 ，只不過係願意答客人問題姐。

我有個類似既問題想問
我又係做左份工岩岩好兩年，不過想走既原因係因為而家公司成日拖糧，有時拖到下個月月尾先出。
出去見工人地問點解走直接答拖糧會唔會好怪唔夠大方？
如果俾人問拖糧都涯到兩年先走應該點答？
d hr 又會唔會覺得睇死你急住走，會好易俾人壓價？

唔該晒ching
祝大家搵好工唔好中伏

咁如果我係你，我應該會skip咗中間個份

都唔會嘅,因為到時候揀人,都係全部睇晒

難啲 你好難咁輸打贏要

新年快樂！想問下18fg，到依家都未返過工，中途病咗同埋屋企有事，所以間中會返下兼職，但去見工嘅時候，HR問點解咁耐都無返工，係咪直接答返佢真實嘅情況就得？定係要點樣包裝一下？求解答！thanks！

另外仲想問，到依家都無返過工，hr會唔會覺得有問題，而唔請或者開價低，佢地普遍開12k至13k左右（讀media嘅）？見過好多份工，最後都無請，拖拖下又一個月，好苦惱😖thanks

唔會囉，因為拖糧，犯法野，係死罪，要轉工都好合理。不過我會問你嘅係，點解拖糧你都捱到兩年？我會有疑惑囉

Sosad 之前上網睇話hr 如果叫係salary range都會比
因為in左好多關 廢時煩

Apply 左大約10幾間 related 既industry
其實學校都有intern offer 但要等到summer 先有
而家諗住搵份part time inern 做住先 希望grad 左之後經驗多d啦

做計糧都好過做請人嘅，你諗下嗰啲獵頭公司，佢哋請嗰啲求其 Recruitment consultant，根本連Hr exp都唔需要有就已經可以做。

一年啦，還好啦。你可以做到第10個月左右就開始搵嘢做，到時候大可以話因為係合約工，所以想轉工，非常合情合理

咁要睇吓你係乜嘢病喎，因為其實屋企有事，係一個極度多人用嘅假藉口，所以真係要睇睇你本身嗰樣嘢係咪咁可信。

你搵乜嘢工有12-3K先得㗎...我都唔知算唔算開手低，因為我連係乜工都唔知

唔會囉，你一早講咗係呢個數，真係好似你追女仔，明明話出10次街就得，但係佢見你份人好似好好人，就話你都係出15次，我先做你女朋友啦，咁你會唔會制丫

咁你唔一定要搵實習，你搵兼職都得啦

想問下我send CV搵intern果陣
係email正文入面打左一個較短既cover letter 內容 再attach CV同 詳細版既 cover letter
一般 HR 做screening 果陣會唔會仔細睇埋個 attached cover letter
因為有一間firm手快快 attach左個錯既cover letter 比佢
一日後先覆返我原本個email比個正確既 cover letter 佢唔知會唔會咁就收左皮

Cover letter同cv係咪都緊要?

巴打唔係做緊醫管局咩

Page嘅小編，例如係fb,ig打文嘅，或者拍攝嘅工作！
咁想問下 hr會唔會覺得fg咗咁耐，無做過長工，只係返兼職係一個大問題？同埋可以點拆？令到佢地無咁反感？會請我嘅機會大啲？thanks！

想問下邊幾個industry既HR人工最高

方丈把聲好j到極點

其實係近呢3 4個月先開始拖得咁勁，頭果一年半都係7號前出到的

如果問我點解涯到咁多個月，我都唔知點解涯到.... 可能頭一兩次諗住之後唔會再咁過份
同埋就黎新年都好少工，所以第一次拖糧果陣搵唔到工轉
咁樣解釋會唔會好消極

唔該 ching

其實連請長工，我哋都唔會好睇，所以實習生就更加唔會認真同你慢慢睇啦

Cv >>>>>>>>>>>> cover letter

如果你話係因為身體有事，所以先一路返兼職，都冇話拆唔到嘅，咁睇下你本身經營嗰個page係唔係真係比較成功囉，因為返Media最好嘅地方係，睇結果而不問過程

冇呀， HR狗係原罪
只可以話大公司， MNC會比較好少少

係一定會現在入，因為無論計糧定係請人，你都叫半隻腳入咗行

鹹魚青菜，各有所愛姐，啱啱先俾人話我sound bitchy

嘩，如果係近三四個月先出事，你走就超級合情理了。如果係兩年都遲出糧咁先怪姐

方丈新年好呀
如果fg呢 有d not job related part time 應唔應該寫落去
其實hr 揀fg 係睇gpa 定睇後面interveiw d

其實見HR 識做戲就得
假大空，只要識作野就得

我有個朋友見親工， 十份有9份請（officer 工）

問過英國朋友見工會點， 佢話講真話就得， 點同香港HR 咁虛偽

果陣我係誇張到直接send email 比老細同hr 再wtsapp同大佬講 果陣關係好差

好快D 走
見工就同HR 講 屋企人有事要照顧幾個月

係醫院真係見過好多老人家需要屋企人全職照顧

HR 不會告訴你的秘密： 見工係需要演技

想問下 如果我喺17年8月辭咗份工，而因為發生咗啲事 好唔開心 呢段時間日日都收埋自己喺屋企 冇搵過工。宜家心情好返好多開始搵工，空白期應該點講好啊？直接講事實定扮晒野話搵唔到工好啊
（本身做sales轉行做文職）

拎左offer但要reject 點處理最好？
利申重有幾個月先on board嘅

同埋 reference check其實check乜？

thx happy new year

窮就無法子幫你

全部都睇，或 全部都唔睇
HR 有時M到果日見你， 心煩氣燥都可以唔揀你嘅原因

讀緊文科 今年grad 想做hr呢行
見到全部都business major優先
係咪真係會輸蝕d呢？同埋可以點樣突出到自己文科比business/hr major既人更優勝

用政府嘅refernce check 答你
佢哋有權查你是否存在過， 工作日子 同職位係咪岩， 同俾張FORM 填下你過往工作表現

私人機構 同 公營機構 你俾到 reference letter 就得， Check 唔check 就睇下HR 係懶定勤力，
不過HR 都係懶人多， 最多問左你係舊公司存在過 就得
完全唔知你咩表現

就算記律部隊vetting官 都唔會做得足
更何況係HR

其實同一間公司 我兩個role都申請 會唔會好濫？
但我真心分唔到有咩分別 同埋兩個都無所謂
會唔會同時申請兩個更容易被screen走？

追post見到30歲做到head of HR 搵幾錢人工架？ 結左婚未？會唔會有HR溝canadate?

btw 我試見工final round 先見hr，其實final round hr 會唔會fail ga? 果時唔敢fight salary

lm 如果我之前做freelance既咁應該點講好

首先
私人公司嘅title 好多都假大空
話唔定head of hr 都係基層職員黎， 收緊萬多D

其次， 你個問題樓主點答你
收唔收你睇公司緊唔緊要人
公司文化
識唔識做戲
你個樣順唔順眼
太多主觀理由

想問下試用期後調整人工既機會大唔大？

因為我依家份人工比hr壓到低過公價2k到，想叫番個行內公價。

同埋番緊6日，可唔可以用讀緊part time degree既理由轉做5.5日？

好認真答你
屋企人有事 所以做FREELANCE

新工同做FREELANCE 有關係先照講

HR bitch 不會告訴您的秘密：
見工就係表現演技嘅舞台

你把聲好撚好j

Lm

樓主好人一生幸福

利申 C&B行家 聽日又要年初四咁樣

方丈你好，fg 後做左hra一年多d ，呢年轉過幾個上司咁，好采既就係幾個上司都睇得起我比我升左職，我薪金低職位低，但上司們都依然給我幾個重要既hr project 去跟，同事都都信賴我。

我本來意為我工作應該係payroll果d，但我發現我幾適合跟呢d公司決策既野。上網搵過資料後，發現做呢d似係hrbp既野。

我見你 career path 後有幾個問題想問:
1.點先叫hrbp?
2.hr executive 同hrbp 有咩分別？
3.hrbp 有冇 junior level?
4.點先做到hrbp?
5.我想做it field 因為我鐘意創新科技既it行業，但我依家個field 唔係it，要轉field難唔難？
6.hrbp 係咪要出trip(講真，我想出trip)
7.對於要得到老闆同其他部門經理既信任，你有冇d特別既睇法同方法？

感謝回答

小弟係year 3，揾intern見好多公司都係話send cv through email,咁嘅情況下應該喺email body打cover letter定 attach另外一個cover letter file落去

因為之前聽過人講話見到email咁多字直接唔睇

祝樓主工作順利

好 試下先
唉因為兩邊offer都各有各好
個人想趁後生試新野
但個counter真係搵錢dum你

聽日sd 但初四d打工仔應該唔會做野住
其實轉都輸好多 只係想轉得舒服d

唔該哂巴打

hello，我ive16年grad之後冇做過it 相關既工，係part time多同埋做裝修，但因為之前有工傷過所以想揾返it工去做，想問下hr會點睇我份cv

方仗 請問如果in完 對方問"有冇野想問"
應該問咩最好

點解會越遲越難走？notice period 會加？

Interview

GPA 只係門檻

Irrelevant part time 都可以寫，不過唔洗太多job details 姐

我自己都係interview 收offer 機率比較高既人

個個地方唔同姐，presentation skills and interpersonal skills 都係skills

同埋唔好單看HR， 大部份工都唔會只係HR 見，仲有部門主管都會見，假大空，係共業

其實無定要幾耐出offer

但係由隻vacancy 開始到請到人，會計closure 用左幾多日，哩個係大家都要追既kpi

過年期間出得慢都正常，你可以打去問問啊

屋企有事都算係事

都年幾了 你有冇做過part time , 屋企有冇手意俾你去幫手？

如果都無 就用返屋企有事做原因啦

Email decline , be polite 即可

Check 人工，title, 工作時期，表現

唔會 我再講一次，老人家我19 soc sci major 出身

你既analytical skills, logic, critical thinking , language 可以比人强，學習能力都係，適應能力都係

搵幾錢呢 就太私人了
總之好過合格高登仔

未結婚，不過有男友，幸福快樂安穩順利

有試過俾candidate 約，但係唔會去。從未試過溝candidate, 因為係到食唔好係到...同埋唔會有感覺

試過有次我去seat in frontline orientation ，無人知我係HR...training centre 係油尖旺...有位sales 男同事話介紹下個頭有咩食俾我知，叫我一齊食飯 之後我答佢，多謝佢約我，好少同事會肯單獨約head of HR 食飯 之後佢呆左，當然都無一齊食

Final round 都會fail, depends on Hr 有幾多人揀架姐。點解唔問下？問下又唔會蝕底

寫返freelance job ,記住要有portfolio

簽約前 上工前就好r probation review, 返左工就難好多了

仲要轉埋5.5 天，佢答應你，咁其化同事呢？

R review 難，都無返少啲工咁難R

你好似有啲啲cynical , 你點解咁覺得要扮野同埋演技既？你有親身體驗...？

我返初八

你都一生順利

多謝方丈

咁如果我係試用期內走，下一份工interview個陣應唔應該寫落cv?

我係fg, 又可唔可以將個一個月當intern咁講比hr 聽？

大公司話過試用期無人工加

要下年4 月先有salary review

你有portfolio 話到俾人知 你做左啲咩，比如design 左好多poster/ website UI 咁就得了

要令人信你哩2年真係有job 就得

哇好長嘅問題：

1. 其實邊篇嘅工作，唔單單係一啲決策性嘅嘢，而係行前啲啲。首先你要識得分COE ，shared service 同HRBP...

簡單啲來講BP做嘅嘢，完全平時既實務，比如唔會計量，唔會請人，唔會睇假期，但係佢就會同各大部門去商討一啲有關HR政策上嘅嘢，或者係策上，計劃上嘅嘢。

簡單啲來講，比如retail, 要開一間新鋪啦，BP會同鋪頭經理，零售嗰邊嘅管理層，去傾間鋪究竟要幾多人先可以support到個Business，公司嘅政策，係想sell d 咩 style，咁我哋請嘅人嘅年齡層要係幾多？個經理嘅work style係乜嘢？咁我哋要點樣去請啲岩佢style 既人？

得出晒呢啲答案之後，就可以交俾COE 負責請人，簽約，orientation

呢個只係其中一個例子，咁當然BB仲會做好多好多其他嘢，唔單止staffing plan and new store launching , 但係你都可以見到同HR operations 係好唔同

2. Ditto. HRE 只係HR ops 入邊嘅一個 rank

3. 我未請過 亦覺得junior 做唔黎，因為係直接對Managerial grade, 太junior 既，連野都未必敢講，更加難話去reject 啲stakeholders

4. Experience and for personality plus knowledge of that industry

5. HR 唔難的，我次次轉工都係轉行業，亦有過2次MNC IT offer

6. Depends on 係咪Regional role

7. 哩個問題出本書都得了，點打字答你...

1. GPA 唔係最重要，唔係third hon 都ok 了

2. 收offer 個陣講定先

3. 你excel 如何，figures management skills 如何

咁用人工解釋啦 ，都係合理原因

Email body 啦 , 唔太長就得

因為大家其實都好少看cover letter,直接開attachment

祝你順利先 between 我係絲打

唔洗份份都講理由架嘛

找到新工咪轉工 都係理由

你本身讀咩架先？

mobile apps

好多架喎

Job culture, team culture, prosperity, career advancement 都係好問題

Part time yes

四個月個份 如果唔係公司靚 title 靚or job scope 好fit 你下一份 就skip

唔得 傻既都知你係full time

你都未過試用期 咪搵到工先辭囉

咁可以試既

因為想做返本行 已經係合理原因

你想由咩轉咩先得架

去左旅行 休息都得

現時手頭上有個offer 下星期返工 但都驚有d應付唔黎 所以都keep住有搵工 如果見新工果陣 人地問notice period 應該點講？同應唔應該講黎緊返新工？

interview 會問career goals 應該點樣答較好？

你本身有冇讀過？

如果無，同岩科既大學生爭....

答一個星期通知就得 自由身搵工

你本身想學乜野 想升到咩位 有幾上進就係答案

方丈你好
想問下有份工本身截左application 佢地有叫我面試
但我再上返佢地公司個網 發現同一個post有再開 但截止日期係兩個星期後
其實係咩原因揀完candidates 未見就再開post?
唔該哂你

thx
另外對方問你上一份係做咩
點樣present先答到人地想聽既野

公務員出返嚟揾工, 要點應對好?

Hello, 我見大部HRO-SHRO 要求都要Degree,
如果得HR-HD，有4年HR經驗(3間Sizable公司)
你會唔會考慮shortlisted 呢個candidates ? thanks.

恭喜發財
想問下年廿七second in完
過年後會唔會冇咁快有消息
唔想再見工

三年空白期點講好 intern之後冇返過

多謝方丈答覆先

聽完你既意見，對hrbp 有更深既認識，咁其實我仲有d問題希望你答我

1.我見你有做hrbp，你係做左幾耐hr先做到果級？
2.你係hra 停左幾耐之後轉公司做executive ？
3.我讀psycho 既，有冇聽過有人讀master of industrial and organizational psychology ，之後做hr head ？

唔好介意我咁多問題，因為我好奇心重同真係想係呢行發展

作為HRM
點睇依十幾年嘅學歷通賬

本身做bank back office
見好多人有理無理都考個 乜牌 再搭個master, LLM...

當然，讀書唔係會話完全無用
但 由通街都係degree 到嚟緊 double master, 再CPA CFA FRM ABC DEF ........

作為HR嘅你 (&你地), 點睇依個 trend?

想問見工比人叫諗清楚係咪即係收皮？

係 有啲唔係關事科既都請
但係non business major, non fresh grad, not young anymore, expected salary 比人高...你點同人爭？

我覺得你機會真心唔高 除非係入啲好細既firm...

我有另一個問題想問
如果hr問我, 你仲有冇interview其他公司
係咪最好誠實答 有 ？？

係因為見唔岩姐
找下一份啦

我係你就唔放

同佢而家個job requirement or job scope 似既野

唔一定review 架喎
你無出聲 佢地唔會特別同你做

Mpf 頭2 個月糧無咪岩囉 60日嘛
第三個月糧會見到扣左

唔應該講
因為你追女仔 個女仔話俾你知：「我而家能力只夠同你一齊，我想入左你屋先，我遲下叻啲先溝你阿哥」你會點諗

Contract base = 炒你簡單好多，有好多福利唔洗俾你，對公司就梗係flexible 得多啦

你本身想點答～？

會考慮 但interview 個陣如果唔講話會讀返個degree 就難啲

同埋最多HRO...因為Internal equity issue 無degree 點俾你空降senior

係呀，不過都就走，準備定見工

我會答我有啲嘢想喺返職場上追求, 所以我放棄政府嘅工作, 重投返私人市場.
其實我比較想知hr會點睇祼職政府工, 再揾工嘅人, 因為聽聞好多hr會無視政府嘅工作經驗, 咁當然我唔係專業嘅職位, 只係普通低級文職位, 所以唔知要點應對
除外, 因為過咗probation, 辭職通知期一般都超過1個月, 相信除非係啲超重要嘅職位或人才, 唔係都唔會有私人公司肯等我幾個月或者出錢畀我早走. 自問我唔係先啦.

係細公司做左6年上到manager
似乎好難轉出大公司
冇乜回音

唔該方丈
咁係咪可以慳返 唔洗去見
我見都未見佢就開post

方丈你好
我係18fg 到而家只係係7月至9月期間番過一份perm full time 但未過probation 我就resign 左 因為發現個jd 不乎合預期
呢個情況底下我重應唔應該落cv 因為唔落我就真係會有一段好長既空白期
因為中間interview 既時候都有被問到由7月grad 到而家都gap 梗 咁我做過d乜 我每次都會答我有番過工不過resign 左因為career path 不似預期然後想重新好好諗下plan下career development 咁樣答會唔會唔好？好似一開始就係亂揾工咁)

謝謝方丈 祝新工順利

其實都好灰
如果有得揀
係咪最好唔好做contractor?
同做part time冇分別

下星期啦
今日返到去都忙到傻左

唔會太大想頭既AHRO
不過18 ok la, 16-7 會易好多

咁你事實上係做左啲乜

我覺得你應該要請我食盒什餅 打勁多字答你個問題

1. 做左4 年半先做BP
2. HRA 2 年半直接轉HRE , 8-9個月升SHRE, 一年多啲轉BP AHRM
3. psycho IO 係有啲似，但根本唔夠實戰，唔見得有幾大advantage....我bachelor and master 都唔係HR 都升到而家個位，academic relevance is just a myth

會係升職/ 請人threshold
但係其實根本睇都無用，因已經反映唔到個人既能力

除非fresh grad,否則看工作經驗先

我地一樣答案

D本土細公司仔, 老細長期不理朝政, 由HR兼ACC執政既話
你覺得同事們既人工調整係由老細話事定係HR兼ACC話事??

Overseas Top tiers> 3U > other U = overseas 正常U > OU =overseas 野雞U > Hip dip = asso 咁上下

照寫title as management trainee

啲啲難啦，你咩公司？

唔知成個場景 答你唔到

1. Okay la pivot vlookup 夠用
2. 唔洗作，你一日未簽約，有旅行plan 都合理，係買左機票佢先出offer
3. defer 話唔夠credit 都ok

係 又唔係秘密
點會只找一份工丫

如果fg 做左份工2個幾月唔岩做想probation 之前走，應唔應該寫落cv? 唔寫空白期太長寫左又好似唔太好？

無人會想請個想走既人

你同Hr 有利益衝突啊

你走/ 轉 = 佢流失率高左

佢會唔會因為你既興趣而搞到自己既kpi?

我份工係唔洗受HR 氣
因為我讀書嘅時候我份
就知道
份工請唔請唔係由HR 呢種低級職員話事

不過呢， 我接觸到HR ，
好多Bitchy, 吸食公司/部門 職員為生 ,
仲有大把不為人知嘅秘密
好心你就講真相俾人知，
見工誠實， 你就輸了

如果clerical or admin 職系就問題不大，想升都可以係原因 合理的
但你要講清楚係咩追求

簡單黎講就係 你點說服人 你願意放棄安穩他條既長工 係因為你想升，而唔係因爲你做唔掂

同埋你學左啲咩岩你下份工

唔會 點都係員工蝕

Team size 問題， project scale 問題

有冇諗過試contract role or perm AM?

唔係 去練下都好
可能佢想再多山啲人揀姐

我諗你落啦 但你問題係 9-2 月都係好長既空白
落左都唔見得好左好多

你咁得都可以 但我係你我會直接講JD 同事實不符

年輕人俾人呃左 好過人地覺得你亂找工作

佢都唔知你係個到做過 點同個間公司check 你

Contract 人工多數 高過perm dd
同埋係轉行人既入行點咁囉

留係自己到升1-2 次先郁出去好啲

VP 講啲際遇既 點會有保證幾耐有得升

Hr acc propose 俾橡皮圖章老闆approve

No, 乜鬼黎

看同你下份工會唔會相關 同埋點解想走

咁係你咁岩唔好彩姐

我相信，最少我都係咁要求自己
做得HR 一定要尊重同事，爲佢地既development and well being 做野

返工已經夠辛苦，公司又搵到錢，理應對同事好啲，盡可能鬆手咁囉

搵緊AM位 contract 應該唔會住

咁如果CV 都寫得好 應該okay 既

約都簽埋好少revoke
祝新工順利

係驚以AM位黎講開個價太進取
仲可能要改改

我相信你係入世未深
或者你係低級HR

HR 講嘅係虛偽， 假裝有自信， 假大空， 奴隸嘅忠誠， 講大話嘅技巧， 演技

其實你呃緊FG 誠實見工， 只會害左佢哋

俾多啲資料 我同你度度？

Ok 啦，你覺得我低咪低囉，我都只係一個係間行業龍頭上市公司，lead 緊成條HR team 既一個小小打工仔

我既高度，唔係在於你點定義

樹大有枯枝，你要相信HR 個個賤人個個虛偽，係你自由啊，但我只可以話，我唔會咁做，亦唔會帶領我既團隊向哩個方向行

唔駛大我啦
你人工起薪唔會多過我

我所講嘅黑暗精神先係核心
再用你所講嘅正能量包裝外表
但你永遠唔會同FG 講出真相：
HR 對奴工好只係講下渣
實質上你做嘅野同我所講嘅野係一模一樣
你係唔會帶領你團隊行哩個方向
但你會實踐哩個方向出黎

你無謂呃人啦

好心唔好呃人
如果見工講大話， 只係搵一份
講到似層層咁， 顯示到奴隸嘅忠誠先大機會

其實問得呢句嘅HR 都唔經大腦
事實係所有人搵N份工， 問黎根本無意思
但仲要問得出口， 就係HR 想聽下對面果個有無奴隸忠誠同誠意

你唔信 你都唔可以coerce 其他人要信你個一套
我無話過我人工高 我亦無諗住大你
我大你有錢收啊？

但請唔好誹謗中傷我話我呃人
我每一個回覆都用心認真 盡我所知去答

你無野問，又唔信HR會有人真係同員工諗，（亦無幸遇過正常/ 好HR)，咁你入哩個post 做乜呢

唔使理佢啦
咁都有位入
方丈繼續加油

其實你呢個POST 係忽視左一點
就係HR 本身質素唔高
見工問人問題可以唔經大腦

跟手要人誠實回答見工問題
只會方便你日後見工嘅大環境
只要見工者愈誠實， 愈方便你追求假大空， 虛偽嘅現實

呢D 係共業黎， 成個香港環境都係咁
何苦呃FG 誠實見工？

屌你講得出依句只係表示你未做過candidate driven market

你條傻仔講到出嚟就知未係上流社會浸過
有樣野係不適用於香港奴隸市場

炒散 養病 去旅行

點解有d agent咁垃圾
Confirm左時間請埋假都可以叫你改期
叫佢confirm 時間十問九唔應

原來要係上流社會浸過先可以知點樣見工 咁不如規定教人見工之前要post稅單啦

一齊block l 7佢算啦，反正咁鍾意自說自話，單機岩哂佢

Retail teller 想去commercial or back office,個人真係唔太鐘意分行既生活

樓主想問下online填form apply係咪有另外一個system處理d application？
唔駛驚會好似email咁會被掩蓋？
個online apply下晝先用到，冇趕係hr收工前submit，諗緊而家apply定星期日晚apply好

請你食餅我唔介意阿，但我請你食餅你都驚啦
你可以開段片講呢d特別既職位等人地唔好意為hr淨係要計糧同 recruit ，好似好多人咁其實都唔知有bp呢個位，我d親戚一聽到就話做hr就話唔係一門專業，冇前途錢途
BTW, d 意見好有用，多謝曬 祝你之後份新工工作愉快

咁炒散個啲可以用黎講的 有冇長炒過

因為agent 而家一街都係 都唔係個個高汁 間間可靠
但係其實佢地都control 唔到啲client
Client 要改 佢地都無計

1. 唔好太多囉 同埋唔好太唔同job nature
2. 唔怕 如果係dissolve or close 就更無問題
我會建議直接講 因為反正你瞞唔到 你可以講返你點facilitate 個transition 同埋表現okay , 走係公司無resources but not performance issue

咁都可以既 算相關 同埋講得通

Yes 你意思係指，有啲例如跳去其他website 個啲？多數會有system

你星期日submit 囉...
但其實screen 一隻application 頂多2 分鐘
多數會screen 哂

咁你follow and sub my page and channel la

有冇睇片架你啊

方丈點睇院校/NGO HR？係咪發展上一定無commercial咁好？

我呢家份工一個月津貼大約3000蚊到
當糧出埋既
我轉工既話 應該寫底薪 定係計埋津貼？

痴線 寫 一定寫
轉得PT 即係公司都滿意你嘅表現，如果唔係請你做兼職做乜鬼，所以一定寫落去

你可以先寫年份公司再寫兼職，再寫實習，在下面先逐點逐點寫你工作內容。咁其他公司睇到就會知道你係實習轉PT

2018 Jan - Sept Company A

Marketing Assistant (Part time)
Marketing Intern

- job duties 1
- 2
- 3

明唔明

多謝你 成個職場教師咁作育英才

係 因為一定無private 咁chur

怕你地唔襟捱

寫明 25000+3000 monthly allowance

👌🏻

唔洗客氣 我都想積多啲德

NGO 個個都A字膊，做到心灰意冷

support

唔該曬方丈
仲想問問intern可計落年年資work experience 嗎？假設同樣係related field：
E.g. 1年intern + 2年ft = 3年工作經驗
可以咁寫嗎？定寫返2年比較好？謝謝!!

所以轉都合理 搵多幾份啦 說服下個老細你一樣肯做 你啲經驗一樣有用

唔得
但係你可以照apply, after all there’s no cost except for a few min for every application

Senior 位既CV其實同junior既CV有咩唔同?
send過CV去見一個senior位(Lead/AM level), job agent佢話我CV 可以寫多D 做過既project 內容, 但真心唔知點寫得多d, 因為你做果行果類工種一段時間, 間間公司都差唔多。可否指教下

自己個經歷係有時唔係唔想做，係唔識做。你問甲乙丙丁 (全部高級過我)，都話唔知

唔好做咩 好快又加人工

冇 仲要得n展high dip gpa唔過2 cv冇野寫

實不相瞞,你個channel我係你岩岩放頭一段片一兩個月後已經sub左你 不過一路冇問你問題

你呢段片我之前都睇左，所以我冇問相關問題，呢段片介紹緊既係大路既hr,有d小眾向既hr工作都可以講下，例如bp啦，我問10個有9個都唔知咩野

又例如片中所講relationship員工關係方面,夠竟 specialist 係呢方面既會唔會其實成為類似搞event既社工果類，只不過社工對像係弱勢社群，而hr對像係員工

呢d topic 我覺得大家都應該好有興趣，因為我覺得hr給人既感覺應該係沉悶，而呢d specialist 反而給人對hr有新既觀感

點講好呢，即係譬如佢做Officer grade你有好多野都係 executional 嘅，聽order做嘢，但係如果係am grade，就會開始有少少leadership 嘅嘢，決策性啲嘅嘢，所以叫你講啲勁啲嘅Project ，等你張成績表睇上去好似高層次啲

咁即係搵工可以學到更多野 想去個更proactive 既culture

咁你打算找咩工

有冇人想睇架...好似太專

多謝支持

其實做labour relations 都幾兩極化，因為一邊就係搞好多活動，staff engagement , CSR, employer branding and occupational safety 個啲，另外一邊其實通常都會係加士居道見....

就係專先好，唔係個個淨係想睇表面既hr 起碼你出左我會睇 吸引下另類觀眾

brainstorming 下，其實講下hr用咩方法解決勞資糾紛都係一個幾得意既topic(見你講加士居道)

你可以講既topic其實可以多到一星期一段片都有排講 我勉強都算係一個創作人,唔好介意我1999講咁多野

方丈求救呀!
大約10日前見左份工, 覺得自己見得OK... 氣氛好好, 傾得耐, 有講人工等等
見工時interviewer話會兩星期內通知... 中大型公司來架
我想問隔左個新年, 係咪都係兩星期, 我知你講左好多次唔應該打去問
會唔會公眾假期HR都係度Hea 緊
但我真係好心急 (現職唔happy +新工offer OK + 鐘意份工)

方丈你好，想問下fg hr 行情，小弟係非八大讀緊hr degree 仲有一年半就grad，一直有係大公司做part time hr ，黎緊暑假諗著再做hr intern ，有幾個問題想問

1) 我依家做緊個到主要係recruitment 為主，有涉獵少少C&B 既野，我之後再搵intern /part time 好唔好試下其他方面既野？例如training / L&D/ HRIS /employee relation等，感覺上好似比較comprehensive

2) 小弟CGPA 麻麻地，保守估計應該second low grad，但我hr&admin working experience 都比較多，出黎搵工會唔會有影響，或者你地請fg hr 主要係睇咩為主？因為我個人覺得工作經驗比成績重要

3) HR analyst 係做d咩？我最近先知有呢一樣野，係it 同hr 既combination? 感覺上好專同埋我都有興趣試下

唔該

Sub my channel and follow my page then lol

其實可以照申請 申請又唔洗錢

其實我啲片已經low tech 到不行，但係都係幾花時間整，又要整字幕，又要搵圖，所以有時都真係好懶 。

勞資糾紛一啲都唔有趣，通常來講，都係公司欺壓員工，球證球員球場全部都係我嘅人，你點同我鬥.jpg？

大公司員工，比如我呢啲有經驗啲嘅,或者有法規部,有律師幫手嘅,同一個小員工去爭拗雇傭條例,你覺得邊個會贏? 所以一個有良心嘅HR能夠做嘅,係盡量傾和解, 公司賠錢。但係又有好多同事以為自己贏緊，又唔肯收錢，所以真係一啲都唔好玩

比如我，都未返工啦，我唔覺得我條Team會好認真做嘢，今日返工嘅有邊個唔係holiday mood 啊。

你下個星期中都未收到，就再打去問啦

想問下方丈 通常d job ad 寫minimum 既year of experience. E.g 3-5 yrs.
係咪a must？ 唔夠就screen 走？

你好呀，逐個答你啦：
1. 梗係做多幾份好啦，淨係做請人，同時agent/ specialist 分別，想搵generalist 就一定要試多幾瓣啊

2. 成績唔係最重要，最重要係工作經驗，搵多幾份實習就已經幫到你啦

3. 其實HR一樣有好多數據要分析，簡單例子，比如同事leave consumption and pattern，入息嘅趨勢，流失率等等全部都要睇數據，所以其實佢唔係IT and HR，佢係似BI and HR 多啲

唔係話我打沉你，但係點解你覺得自己一開價可以有18K ？

你畢咗業差唔多大半年，但係你一份長工都未做過，同冇工作經驗都差唔多，如果你覺得你嗰份講英文嘅兩個月工，係一個好值錢嘅經驗，你可以試吓r probation review，但係我覺得如果你個學歷唔係特別標青呢，其實佢唔算壓得你太犀利

唔係 只係一個指標

其實我年30已經忍唔住打左去問...
個HR 答我佢未收到消息 (語氣係老實既) 而佢有留我係咩名
我係咪唔應該再打去? 係咪好煩同埋表現唔成熟?

利申: professional grade standard 價(不會被壓價)

我明白 可能唔關個價是 問題應該係我根本都唔知自己想做咩

我記得上年我第一次去interview既時候 冇諗過原來宜家既fg價係13 14k 我諗係我太天真

同埋講多少少, 個位係新位來既, 唔係replacement
咁係咪有會需要耐少少時間批錢

唔怕既 係少少煩姐
你知唔知道confirm一個offer 要跟幾多道程序？

首先見你嗰個HR 要OK，個headcount 既經理要OK，如果經理上面仲有多一個dept head ，要佢都endorse 你哩個candidate ，然後hr head 就要approve 你個價錢，然後hr 先可以出Offer俾你

你話咁多個人，新年前後冇人放假你自己諗

如果未知嘅，可以做住先嘅，其實15K都真係唔太差，以你工作經驗黎計

真係好多謝你回覆呀

我係老細in唔係HR in 既

因為interview時佢話兩星期
咁我諗住佢話兩星期通常會短啲
就日日係度等電話
我都想自己唔好咁急
真係好鐘意份工嘛

點都好 多謝你回覆先
我會好好考慮下
新年快樂

想問如果個post salary range 係18-22k
有個人唔知價開左16k
Hr係咪會照出16？
如果條友後尾知自己個價係underpaid 可唔可以簽約前再bargain? Thanks!

新年快樂 方丈
我畢業到而家 系間公司做左1年 想出埋bonus 轉工 想問係咪每年都系同一個月份出 ？
我怕太遲/早搵工
同埋請假見工 會唔會比公司懷疑？

我因為defer 左所以岩岩12 月grad, 我報左1d Management Trainee Program, 但好多都仲interview 緊最快都要5 月出offer, 但我又唔係幾有信心到時一定有MT offer. 我應該依家搵full time 好定等到5月先搵？如果依家搵到full time 返工係咪好難成日請假去Interview ??

Thanks thanks !!!

方丈啲videos好有用 真心

看公司規模

夠大就會跟range 出 拉到去 range 既最低點offer
除非係爭太太太遠 比如18-22 你開 11

細就梗係16

無得傾 因為價係自己開 點會有得反口
除非佢非你不可

多數同月啦
無得擔心咁多架喎 照去啦 反正你都想走

照搵full time 啦

我唔知中秋金多寶我會唔會中
所以我由而家到8月都唔做野住先

邊等到咁多
可能你就下份工係份勁筍架呢

Sub and like and then I will 沾沾

sub and like左呀
係你啲tips我先拎多左offers 提高左成功率

係 即係叫我地唔好email apply而係去個特定位置填form
有專門system嘅話我就唔怕禮拜一hr返工睇唔到，早d submit啦

明嘅，明嘅，但係真係做嘢都要時間㗎嘛，今日返去成個上晝用嚟拜年，下晝用嚟回味個假期同埋期待放工，邊得閒做嘢呀

方丈 你好 新年快樂 身體健康

工作經驗:一年又6 month. (工程)
其實依家都唔想係呢個部門做 無前途可言.原本想做夠2年 就過檔,依家想讀番書top up degree full time
1.又驚唔收(gpa=2.3)
2.唔想留係呢部門 一定會quite
3. 如現公司hr肯留我同調部門 可唔quit

其實我想3情況發生 .呢方面仲會冇得報U. 但同時唔俾調部門 唯有焗走新公司 但1報左u 3又唔使諗 .
好煩惱啊方丈大人點睇啊 ....報u又可以轉文職 唔使做到死 另一方面同時調部門 又學X多左野

哩份都9個月了 又升過 捱足一年會好啲

而家開始慢慢找 有offer先走岩岩好一年

新年快樂，事業步步高陞呀

岩做夠1年一個月，加左人工想轉番份有得發展既工，因為我fg搵左份大公司cs既工，唔洗shift，一個人都跟好多野，但覺得做既野都係一式一樣 無咩挑戰俾我進步
如果轉工，問我點解唔做上一份我咁答會唔會覺得我係好易走既人？hr咁問既話prefer聽到咩答案？

同埋如果我搵key account or business service or marketing ge 工 我依加呢份經驗你地當唔當related? 因為我本身都讀pr 岀身，而且依加份工係自己handle一個大area ge客through phone & email etc 會唔會對搵果類工有幫助？

同埋係咪好想番既工先好請假interview even AL or SL? 因為我覺得番住工搵工好尷尬 ，d hr 係唔係都in 下你，無理由隔個幾星期又請幾日假去interview

同埋確實收到白紙黑字既offer先好遞信？

你地點睇或有無咩行動對啲約好左番工但又甩底無通知既candidates?

照報讀書先囉
報名好平姐

邊有咁多Internal transfer 丫
不過都可以試

有3 就3，無都可以試1

已sd好緊張
自隊

謝絲打

點睇working holiday?

方丈你好
知道你bank嘅經驗較多，想請教下
master ,cfa, cfp
個有用程度你會點排？

FG 如果HR問如果呢份工同你in嘅另一份工都比OFFER 你點揀?
可以點答 假設本身係prefer另一份工多啲(人工,假期,福利,地點好啲etc) Thanks

咁你都可以講下大公司通常用咩方法或用咩條例同同事周旋,令到佢地其實最後都贏唔到，所以勸有時適當地收手就好

我自己都試過處理相關勞資糾紛問題，其實政府d專員都遍向企係公司方面諗，一黎佢地職員比成千上萬既阿叔阿姐轟炸，其實冇耐性既政府專員會慢慢覺得佢地冇事搵事黎做，係好煩，唔願意處理，二黎政府員工本身就會諗到公司有法律部好難輸，所以比投訴人既意見都係多一事不如少一事，如果公司有賠償就接受，唔好貪得無厭

講下呢d黎解下hr原罪？

咁要睇返你走嘅原因，比如你轉去一份又係做啲一樣嘅嘢嘅工，咁你點都唔會答得好個喎，除非你講啲現實原因比如加人工。

如果你話你想轉去做Key account或者marketing，咁就已經係一個好合理嘅原因，因為你咁樣等於轉行。但係讀PR同湊客係兩個概念嚟㗎喎，我唔覺得會有咩幫助。

你估真係會收到咁多唔同嘅面試邀請咩，啱㗎啦，請假去啦，或者同佢安排一啲放咗工嘅時間先過去咪唔使請假囉

咁當然最好就係收到白紙黑字先辭職啦。簽攞咗藥又唔返工又唔出現又唔通知嘅，我會內部黑名單佢

如果係職場初哥，想追下夢嘅，襯後生試吓無妨。

停一停先，唔好以訛傳訛，我都冇話個我Bank嘅經驗多喎

其實傳統而言，就我所知，普遍都係專業試>碩士學歷

咁你咪答下啲more intangible 嘢囉，比如文化，比如升職機會

有時個問題係，真係公司說呢。

其實去得加士居道，就可以有唔同嘅嘢打，通知期有得打，通知金有得打，點樣去結束一段僱傭關係又有得打，假期錢通通有得打，根本就冇邊一條條例係員工一定贏或者實輸

首先呢，之前都有Ppat 有講過，如果一個candidate 佢係以轉職為目標，去申請某一個職位，比着係我，我絕對唔會請佢

轉行其實就唔係一個問題，因為Hr做啲野其實都係一樣，好多skulls transferable ，個問題係你職能唔同。你要由T&D 轉過去generalist 啊

你識唔識計假，你識唔識計人工啊？呢啲先係個問題啊，少年

咁有無話去幾耐接受到？
因為想靠去working holiday學習下講英文同見識呀

但係假如答咗hr揀呢份工base on你講嘅嘢 簽約入職冇耐 另一份prefer多啲嘅工又真係比咗offer 咁點處理

我公司工作證明又唔比,reference letter個個上司都懶得寫
見工可以點比野hr??

同埋未過proba去旅行係咪死罪?

主要係，而家working holiday門檻低成咁，有幾多人去到係真係會英文有極大嘅進步呀？個個都係啲群返哂香港人，大陸人。要去嘅話一年好啦。

咁到時，你都係會辭職架咋嘛。因為你要嘅文化或者其他嘢，呢個世界總會有一間公司係更加能夠滿足你，跟本無公司係完美

唔係死罪，你簽約前已講明會請假就得。

見工嗰陣使乜比工作證明啊，收咗Offer之後先要交架姐

記錄多數都係留一年，可能做嗰個人都走左啦，照申請囉，又唔使錢

咁如果比較落呢一年工作經驗比一年wh更加實際？

如果去外國讀碩士, 寫cv會唔會好d?但同working holiday比, 洗幾十萬又怕作用唔大，筆錢夠比首期

長知識,多謝方丈 有問題既會再問你

係。

好過WH

但如同上面有人講到，多一年香港工作經驗，仲吃香

我做銀行既middle to back office
靠工轉工咁升職加人工
咁多年都只係個大機構既其中一粒齒輪
做既野都係maker checker gum
轉左幾份做既部門完全唔同 做既野都大同小異唔難上手
而家廿尾 去左am位 仍然有好多interview同好多offers
次次都可比原先高20%左右
想問下再咁落去我其實無咩實際專才經驗 到左30係咪就轉唔到工無得再上？
而家同前幾份既同事都係做半年到年半走 even line manager and head都係
做既野好rountine 1/2 個月都上到手

有冇諗過係同一部門做耐啲做專啲，下次試下promotion?
就快30, 再唔上ger 就好難飛得高架喇

最近有份新工要簽約，佢WhatsApp send份約嘅pdf黎，叫我係上面簽名，scan完send翻比佢地。

其實有無呢個做法？

問題不大 但你可以叫佢地俾email 你send back

唔係黎問題 但方丈把聲好好J 肯定靚女黎

請你出手個陣唔好壓價

多謝多謝
係我男友心中我一定好靚

細公司 TA 都係 in-house 㗎啦
Eg Mkt asst 一街都係，我做乜要俾18-25% agent 賺，啲cand 又唔係好過 direct sourcing 好多

用agent 只係用錢買時間，唔係niche or mass recruit or 想甩個closure date liability 都唔會用

Agent 都仲有得做既

Finance, IT, medical , compliance ，專啲既都仲有的，一係就executive search

從來唔會 除非太overpaid

某銀行成日壓 想加25%

到到都壓架啦 看你grade and salary 係咪in range 姐

簡單黎講，我壓你，壓到出哂range, 之後又要同你做catch up, 咪搵黎搞...

成日都聽到incentive 唔計ga bor btw hr 新年時間係咪會慢慢搞d case

你返工都holiday mood 啦 正常會慢啲

Incentive 一啲啲啦，我計annual total avg

謝絲打解答 如果真係個間銀行希望遲d 做同事 早抖

想問下點先為止好cv?
有冇sample樓主你覺得係好？
謝謝

清楚整齊易睇易follow (VM or designer role 另計)
資料齊全 只寫重點唔冗長

其實唔洗咩特別template

你問Hr 咁odd?

其實哩啲應該係同事間收料架喎

轉職調整都唔會多得去邊

做六年都無得升 即係你零上進心（除非特定行業本身無分rank / 啲rank 好少）

咁除非我好等人用/ 個位要一個好乖既人 否則都唔會想請

方丈新年快樂

去見下先啦 新工都唔一定請你架嘛

做夠一年係好 但俾人撬 仲要加多最少20% 就值得認真思考走

因為你解釋到你唔係jumpy

係表現太好 多人爭

4 年

1. 同一職位？2 年都仲未請到人？咁個位本身伏味濃喎. 可以照試，人地都唔記得你啦

2. 照申請，知道少少公司culture is a plus

3. 唔係，係看公司啲人得唔得閒，同埋想唔想proceed, 你見工，人地就你係人情，唔就你係常理

點解send左幾十份cv一份都冇回音

你係咪問cv 出左事

Check過冇咩特別

但我估計如果新工係加3成以內舊公司應該會match
因為有同事早2星期辭左職 話個md咁同佢講

點睇政府工?

Fg第一份工係咪好好醜醜都做返一年鬆啲先好寫入cv

有冇follow up 果個人依家點，講緊真空白期果種啵

Send 黎睇下？

你搵啲咩工啊

人地有唔等於你有啵

可以試下俾而家公司bid 既
但你做得個半年 有咩咁值得而家公司爭你？

但首先，你要有新工offer 先

易入難出
人工福利越來越低

最好啦
唔得就要諗方法拆

1. 因為有啲比如in house legal counsel 個啲
啲candidate 好麻煩，又sensitive ，俾人搞舒服過自己搞，所以俾錢買安樂

人手短缺既話，都只係so so ， 唔見得奇缺喎又真係，都仲大把soli 得4-5 萬...local firm 出黎，好駛好用

2. Retail banking teller sales 有夠人過咩

我請左佢喎，做個admin 仔姐

不過唔係我見既，係TA team 請，team meeting 個陣mention過俾我知姐. 不過我覺得無咩所謂，做到野就得，放權俾得佢地搞，我就唔會點intervene

由12月中開始搵工搵到宜家都未有消息，好灰心。。
請問方丈，傳聞話新年後多Ｄ工係咪真架

可能係因為每份工都唔過一年

係 拎完bonus 就辭工

唔過3..

你搵啲咩行

只問一句
你追女神，女神話應承同你一齊，原因只係因為其實佢鍾意你啲阿哥，同埋細佬，或者你老竇，你會唔會應承同女神拍拖啊？

難啲囉

咁有offer 先再傾啦

咁咪appraisal 前遞

方丈姐姐
上星期五收到新工offer了。聽日準備辭職。向做了6年的舊工say goodbye

咁會唔會比人壓價壓到傻？

是咪搞笑
見工唔洗比工作證明/letter
人地點verify到你真係做過呢份工同做左幾耐

其實一個月通知係點計，假設2月11號辭職，要番到邊日？

Hi 方丈我仲有多一個問題
我依加基本月薪25k 另加雙糧同過年前派大bonus
比較特別既係除左大bonus 之外我同公司之間仲有另一個offer 係每3個月派多個細bonus
計過數整體年薪around 500k
咁當我想跳槽, 我expected salary 其實應該點計好?

通知期內係唔係可以放AL？

其實唔得
法例上就寫明只可以用代通知金代替通知期內本身要返工既日子
但其實都只係你同公司協商姐
你放唔晒啲假佢又要補返錢比你
啲錢同代通知金又等價
咁就係用年假cum左代通知金
所以理論上冇咩分別

Cv上既current salary 同 expect salary應該寫所以野加埋除12定點？

其實銀行/其他機構係招聘過程係咪真係會睇個candidate既tu record/grade

咁姐係辭完職果個月我想放AL都唔得？

份工做左8年, 黎近第9年
o岩o岩升左admin officer 呢個位, (因為想走好耐, 但又無升到)
想問轉工resume 寫返呢個title 得唔得?
另外有份parttime 做左1x 年, 係咪唔好寫resume 好?

都係同公司斟
正常都係照俾你放埋啲年假

第一份工做左10個月 而家呢份同公司內部升左做左7個月 但因為而家份工冇咩野學同人工低 想轉過第份 會唔會好jumpy？定會建議做夠一年先轉？thanks

講價太過case by case
你個case 就轉工同埋用新offer bid 最有用

新年新工新生活

係都唔會因為你哩個原因黎壓

坦白講再包裝下係王道
因為反正呃唔到

會 俾我就4月先出信
咪試埋個transfer 囉
因為調職而走都係好valid 既唔做原因

但又返轉頭
你offer都未有就走？

一個位要見十幾廿個人（唔計個啲百幾二百，或者過千個啲MT 位）
一間公司請緊3-40 個位

邊得閒看哂你啲文件，要你未辭職就拎工作證明亦都唔合理
我點會逼個candidate 自爆俾現公司知佢想走

係出左offer 先會開始認真查三代
因為過唔到ref check 我地可以revoke offer

1. Hr 都可能換左幾轉人做啦
2. 唔怕，go ahead
3. 約放工時間見 or 你請annual leave

3 月10日 provided that 你無假

有啊 Facebook pm 排隊please

1. Page number is a myth, 格硬塞啲data 搞到成頁都係字仲唔想睇

2. 一時時會，看你seniority

Facebook send me la

Annual total take home * 1.10-1.15

Provided that 你年年都有哩個bonus, and 你而家唔係over or underpaid

公司批就得

你可以寫年薪

一啲啲位就算唔係銀行都會要看

1. Yes , 因為到到management 都唔好，唔係一個跳船既原因

2. Yes

升左就當然寫

PT如有關先寫

最好一年啦
你越做越短既你

有啲 因為空白同短你都中

我有個難搞啲既情況
我哥哥之前因為要照顧中風既屋企人而2-3年無出去做野
因為醫生講到明如果再出事就救唔返
到後期我哥哥都病埋至今年先好返準備搵工
中間有成5年左右gap year
如果寫cv搵工 想知道有無話點樣寫會比較好？
Thanks

得asso學歷又無相關經驗係咪好難入到hr呢行

方丈你好
想問過左試用係咪多數都唔會加人工 如果佢contract冇講既話

利申：fg做緊hra

方丈 你好
想問關於裸辭
正常依足規矩程序 比足通知期 （即使未搵到工）辭職有咩問題？ d人放假面試咁尷尬 擺明騎牛搵馬 過橋抽板 咁又冇問題？請左假面試個日會扣糧 又未必會有offer
返ft一段時間 想辭職休息下然後再出發 正常人都會諗
經濟有負擔ge人 自然唔洗人教都會搵到工先辭
hr 見人裸辭就challenge 人地 奴性咁重 份工請你都諗下先
裸辭又冇犯法 點解好似犯左罪咁

而家呢份新工黎
岩岩半年前升左一個同事
同埋早我幾個月入職個個博命得好緊要
再加上成team age都大我十年以上 同我同grade
仲有兩個都做左5年以上都無升過 仲係我個grade

所以我等升機會極微

如果fg第一份工係番大公司 但人工麻麻地
想問下假如轉工個陣係轉番同一行 叫價有無機會可以叫高d?
第一份工傻豬左比人壓左價 好驚就此玩完

Hello 方丈新年快樂
有啲想問作為hr既你係咪認為有返個degree係手會比較好
我今年24 之前係讀設計既hd 依家返緊設計既工 返左半年左右都有啲想走
暫時未清楚自己既career path想點行
仲摸索緊想做啲乜野
如果要讀係咪都應該揀pt degree黎讀
唔該方丈

1. 同你Manager 講你想學多啲做多啲，probation review 個陣講都得，前提係你本職工作已做好

2. 我覺得一年到就可以了，做到第十個月開始搵工咁上下

有冇叫你簽約個陣手交

佢想找咩工？

照寫 但唔洗詳細

記得找相關intern

好似答過
盡量做夠一年啦 你越做越短

唔會
HRA 都仲有人請

咁你唔怕無野做？
調team會咁慘？

要看你下份工 公司有幾大
夠大會跟range ,盡量拉返去market, 但都唔會exceed 20-25% increment
細公司 就梗係睇你current 算

Yes
有就一早俾你知啦
又唔係衰野

唔係罪
但係大部份人都會覺得 有offer 先走係最能夠表示哩個人係出面有競爭力同埋佢會上進再搵工，而且唔係佢做唔掂想逃避姐

咁咪出去囉
但要開始考慮坐定啲架喇

下一份找升半級既 一定會高左架

係
入職都算 但升職無degree 會有難度

佢因為脫節太耐對自己好無信心
佢偏向搵啲唔洗對人 學徒類
但我怕佢做過腦手術體力唔足handle唔到
佢非專科 如果office類既話 有無邊類相對易入啲？
主要想知點樣去應對hr拎住佢呢幾年質問佢

今個星期啦

確保唔到轉出去會有位上呀
覺得好睇際遇
而且上兩份
公司又restructure 或日日瘋狂ot到凌晨 （但個d同事都上唔到最後自己走）
所以想問下如果之前份份都一年或少過一年 呢份如果我又做得一年幾 係咪cv好肉酸

想問作為一個fresh grad 但又乜經驗長處都冇 但hr又問我可以有咩貢獻 如果我答我會好勤力學野將來回報返公司咁得唔得

做埋今個月之後會去陣旅行+做陣的士狗
其實出面HR普遍會唔會介意應徵者做完自僱人士後打番工

所謂上進 姐係奴性問題
再搵工 都擺明騎牛搵馬
想逃避 如果只做好短時間 eg) 半年都冇 我都覺有可能係逃避。但如果做左有一年以上 都唔會係逃避la. 因為要避一早避左洗咩等而家呢
如果個hr 咁小事都計較 證明間公司都唔算好等人用

係咪大部份人 唔抵得人地辭得咁開心咁輕鬆
就用標籤 黎控制d人唔敢裸辭

本身做緊一份工5年 想轉做hr 同之前份工完全冇關係
前年讀完一個hrm top up degree
係咪應該搵d HR assistant 工？

係咪讀下工聯會d 勞工法例課程都有幫助？

宜家見緊工，見完工做左個個半鐘既written test，做完後hr叫我飯先，食完番黎繼續。番到後俾人叫左入房等左差唔多成個鐘，宜家仲等緊，間公司係咪做唔過

ps係間市值唔高(其實係幾低)既上市公司

五個月空白期可以點解釋？
話去旅行又好似太長咁

如果做左一年，因為公司structure改變，個title由specialist變左officer,咁對搵工有冇影響？

我18fg 依家份工返左7個月 幾個月前有一日起身突然半邊臉癱左郁唔到 經過3個月既物理治療同埋針灸依家好左7 8成 但係隻右眼都係唔識貶 個嘴講野既時候歪歪地 因為愈長時間未完全康復就愈大機會有後遺症 加上3月頭要入院做一個小手術 所以就決定辭職比自己好好休息下（當然辭職都包括同上司唔夾 公司流失率大等各種原因 ) 想問下我再搵工既時候講返因為面癱好耐都唔好 所以辭職比自己休息依個理由o唔ok? 我廿幾歲女仔 其實都真係好驚個樣好唔返 但係依家辭左又驚份工做唔夠一年到時in都冇得in就比人西走左份cv

你咩background見咩post先

Admin
CS
Office asst
物流
保安
物管
學水電都得

藍領其實長期要人

但係外部因素都改變唔到你本身成條career path 係需要更穩定嘅事實

唔啱囉，學嘢...俾錢你學嘢咩

你應該搵出你能夠做到貢獻嘅地方，比如你唔怕羞嘅，咁你咪可以同外部嘅人溝通囉，比如你英文好勁等等

搵你嘅長處去答呢條問題就得㗎啦

咁又唔會嘅，呢個係個人選擇

咁問題係，如果有人係工接工，一路喺市場上都好有競爭力，相比一早已經辭咗職嘅人，無從confirm 佢經歷既人....點解後者會比前者更具備優勢呢，如果兩人嘅履歷係相若

冇話一定唔可以先辭職，後搵工，只不過普遍都會唔太prefer 咁做姐

我諗你朋友個個案來講，佢長個段時間，即係一年多少少 period b，佢可以寫去咗屋企生意幫手，但其他嗰啲三個月或者半年都唔算太長，可以唔使

你嘅話，咁點解要轉行？我唔知你嗰行做乜...所以答你唔到喎，不如俾多啲資料我？

其實唔使讀，都可以入行。

如果你個學位係相關嘅，可以隨便試，不過你個五年係做乜野架......

你可以唔寫，佢其實都未必會問你，都未出Offer，問你攞reference 做乜

忙姐，有時候約嗰個，都未知見過個會要你等咁耐

咁事實係點解呀？例如身體？屋企？

我唔會介紹agency啦，費事幫人買廣告，我又冇錢收。

個市又唔係真係咁唔得喎，香港失業率其實低到不得了，最起碼比如我公司都仲有請緊人

唔係話真係爭好好好好好遠，但係由專家變通才囉

今日做appraisal阿sir話我冇degree冇職升

因為做左份工四個月就resign左
但做嘅野同之前嗰份其實差唔多
填一份做左四個月嘅工好d
定唔填當空白期好d?

少年，新年身體健康呀

放心啦，面呢個問題，身體問題係極度合理嘅辭職原因，休唔休息就唔使講啦，你一講塊面有問題，殺曬㗎啦

唔會囉，我都有做過美國公司，咪一鬼樣睇

可以啊，咪跟住改囉，或者係好多個唔同嘅招聘廣告嗰度抄返黎攞

方丈你好，想問問如果份工過唔到probation, reference letter 通常會唔會寫出黎?

好好彩轉左去間大公司，probation period 6個月，而家做左3個月，覺得自己能力跟唔上，份工好講求快，成日要盡快出報告俾人，但自己係慢工出細課嘅人，所以俾老細話做野慢，一心急又亂又做錯，驚唔到probation

[member]想問方丈啲野 我本身defer緊 重有一年讀完 我用呢段時間搵左份工 但做左六個月辭左 宜家份新工返左2個月左右 份新工好辛苦有啲想走 上一手都係做左2個月教左我兩日 但我又驚cv花 9月又要返學

咁想問如果我畢左業搵工面試解釋話想係有限時間接觸多啲工了解自己同職場 hr會唔會接受個理由 thanks so much ［/member]

29/1 interview話兩星期內通知
今日剛剛兩星期我打去HR問。。HR回覆未有消息
問佢係咪未決定？HR答唔知
唉，唔知可以點，應不應該仲心存希望

其實我都知應該平常心但好難做到
都係上來訴下苦水。。

因為之前試過interview 另一機構話一星期覆，最後都係個零星期。。

請問呢，想轉工係咪而家新年後係最好時機？因為我而家呢份工好等人用，所以我打算到暑假我地淡季再走，但又擔心到時已經係年中要同fresh grad爭，我都只係剛剛做左半年野咋......

方丈你好, 做左2 年幾recruiter, agent 公司 1間大1 間細, 而加唔係好想跑數, 有冇D career suggestion 可以俾到我? 而加考慮緊in house

方丈早幾日facebook inbox咗你 自推咗幾下

方丈係咪skip左

最後問我有咩問題應該問d咩好？

今日簽左份新contract
佢將份糧拆左做base+housing
想問下有無咩古惑？
係咪年尾bonus就淨係出base個數？

黎緊第一次做performance review，想問下有冇秘訣點嗌加人工同點set objectives。

利申：做EA + admin

唔該方丈巴

如果見番朝9晚6嘅工
其實話的士嘅作息時間唔適合自己有冇得兜?
因為想去長旅行嘅同時又有養到自己嘅基本收入

唔該方丈

讀返個啦咁

看同下份工有冇關

死練 工多自然就藝熟，你預習過佢會問你啲咩問題，模擬過，就自然會答得好似真啲，有自信啲

如果小事， Ref check未必check到嘅

如果係自己辭職，唔係佢唔過你，就唔會寫既

唔得
因為咁做勁自私 有啲冇品
如果你只係想接觸行業，點解唔搵兼職或者合約工

咁佢哋都係打份工姐，佢嗰邊一路都唔回覆佢，唔通佢攞把刀逼人覆咩

係架，到時一定同人爭㗎啦，但係點解你會覺得會輸比啲畢業生

In house TA 唔洗諗
不過in House TA都係要拍kpi 個咋喎，唔食佣，但會俾人捽數個喎到

冇理由㗎喎，我回到星期一嘅message 㗎啦喎

公司文化啊，工作style，晉升機會等等都係好嘢嚟㗎喎

係呀，當然出base啦，不過housing 交稅少啲個喎

問佢想要乜嘢，最緊要直接，佢唔講你點知？

我諗可能你應該話，想搵份安定啲嘅職業，穩定啲

你知唔知果d TA 大約幾多年經驗先會睇, 我自己就做開保險同IT嘅recruitment 因為我見其實都好少opening 唔知係唔係靠referral先入到

應該唔會按比例，因為正常加薪其中一個條件係，你唔係通知期入邊

話你做呢啲位啊，你想直接入去做recruiter post?

TA 唔係 recruiter? sorry 我自己唔清楚in house 同BP 又有咩分別

我點可以肯定你姐，我又唔知你嗰單係咩事，又唔知你係咩公司

可能你公司係好乞人憎嘅，或者你好乞人憎嘅，佢一見到你有check， HR 就乜都爆, 咁我唔知喎

我知可以話俾你知，小事比如係遲到嘅警告信，其實好多公司答人哋red check 嘅時候根本就唔會講

放心啦， BP你一定做唔黎。BP要講實務，你地都唔識。

T A都有分好多個唔同嘅層級嘅，recruiting asst , TA coordinator , recruiter, asst recruiter

實務你指 c&b? TA 出面見好少hiring. 同埋其實一直都好想知道你哋點樣睇我哋recruiter, 我知我哋個名一早臭晒. 之前做細公司嗰陣同D HR傾佢哋都好唔客氣

如果無關
寧願當五個月空白期好過做得短？